沈陣營第二百三十二期 - 欲嚐海上鮮，莫惜腰間錢

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

月供撚必睇: 師父月供錦囊

必供名單 - 發達冧把

斷供名單 - 跌錢冧把

入貨忠告

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期post

沈陣營第二百三十一期 - 溪雲初起日沉閣、山雨欲來風滿樓

親戚50幾歲人先黎諗儲錢退休問意見，想叫佢買房地產基金+4叔算

新post lm

加多隻日清

Ok

\|/

三師兄話多生面口，我前幾個post 都提過，新人又唔擺低j 圖，又冇入手992

\|/師父

月尾

幾耐冇見過高水

樓寶1個deal, 862股碎股都賣，有啲月供友根本月供都係嘥氣嘅

月供得，手續費貴過一手手買
仲玩短線炒賣
送錢俾證劵行洗

HK01條仆街，係6月21日篇文，Key到師父成個劉江華咁。

名符其實金倉護體

月供原意就係長期平均成本法減低波幅影響，儲數量利疊利長期投資，成日比個股價拉住出出入入，仲月供嚟把鬼咩

有大股除淨

金倉護身

呢張圖下期要加入頂樓，太型棍

咁乜嘢股安全？

黃金升穿1400美元 見6年高位 沈大師：看好金價創歷史新高！

國際形勢波譎雲詭，中美貿易戰和英國脫歐遲遲未解決之餘，近日美國與伊朗衝突再升溫，伊斯蘭革命衛隊擊落一架美軍無人偵察機，令外界擔心美伊局勢一旦再升溫，金價一度升穿1400美元大關，創近6年以來新高。

金價年初至今已升近10%，究竟金價的彈升只是短期的波動，定繼續有得升呢？

訊匯證券行政總裁沈振盈過往多次強調投資環境滿佈風險，投資者應揸現金和黃金。他表示，雖然黃金已升了不少，但仍看好黃金後市，料金價絕對有機會超越2011年9月的每盎司1921美元的高位，創歷史新高，「只是需要時間」。

黃金受惠寬鬆貨幣政策

他解釋有三大理由看好黃金長遠的走勢。首先，隨美國等央行未來減息機會愈來愈大，貨幣貶值的可能性愈來愈高，而黃金就有明顯抗貶值作用，尤其是對沖美金的作用。

其次，沈大師稱，現時投資市場滿佈風險，應多用避險工具，而黃金作為避險工具有明顯吸引力，且在眾多避險工具當中，黃金相對是處於低位，令黃金被不少投資者追捧。最後，沈大師表示，不少國家正吸納更多黃金作儲備，以降低對美金的依賴，這料會進一步推升黃金。

不宜現價高追

縱使沈大師強調自己好黃金前景，但不是建議投資者這一刻入市高追，因為高於1400美元的價位非吸納的最好機會。「因為金價仍會有震盪的，如果這些位買，就有『要捱』的風險。」他指，金是應該要買，但可以等金價回吐至1380美元左右，就是比較合適的入市時機。

其他投資方面，沈大師表示現時投資環境風險仍高，不建議買股票，建議投資者持有現金為主，但可能由持美元，改為持澳紐加等商品貨幣。他認為，隨美國或步入減息周期，加上美國經濟狀況一般，相信美元已見頂。相較之下，澳紐加等貨品正處於低位，若美元轉弱，料商品貨幣會有不少升值潛力。

終於知點解我睇金要回但唔回直上

日清越炒越高，有少少維他奶炒爆前感覺

安心股

沈大師﹕防守股已不再安全

早前市況動盪時，不少投資者將資金泊入領展房產基金（0823）及港鐵公司（0066）等，兩者更屢創新高。

在談及公用股等具有防守力的股份時，沈振盈直言防守股已經不再安全，仍然存在一定的風險。整體而言，基本的經濟環境及周邊因素仍然存在一定的變化。

我發覺樓2停咗喺3.4好耐，好似個掣壞咗咁，大細成交金額都係咁

過埋呢個星期
正式踏入下半年
師父支韱好似調轉左解讀咁

唔知點解我覺得7月會升，純直覺

師傅早晨\|/

沈大師原來寫得一手書法，歐體楷書寫得很好

邊支？

睇唔透
金路有師父干擾

首先，沈大師為港股求得68號籤，為中吉籤，「姜太公遇文王」，宜放長線釣大魚，上半年表現料較反覆，宜過了中秋後，即10月及11月才有魚上釣。

你講頂樓2張圖？

佢講緊佢啲淡倉

咁就升完?

是，是沈大師寫的嗎？

市場又等28,29號開咗會先，3個可能，1. 反枱 2. 傾掂/傾掂部份其他下回分解 3. 拖3個月再傾/傾掂部份拖3個月再傾

沈門師兄弟寫嘅

no，我哋沈門師兄無師兄寫嘅

師父冇時間寫書法

原來如此

蒲發、招商同交通銀行可能賴嘢

Chinese bank involved in probe on North Korean sanctions and money laundering faces financial ‘death penalty’

A U.S. judge has found three large Chinese banks in contempt for refusing to comply with subpoenas in an investigation into North Korean sanctions violations. The order triggers for the first time a provision that could cut off one of China’s largest banks from the U.S. financial system at the demand of the U.S. attorney general or treasury secretary.

The three banks are not identified, but details in court rulings align with a 2017 civil forfeiture action in which the Justice Department alleged that China’s state-owned Bank of Communications, China Merchants Bank and Shanghai Pudong Development Bank worked with a Hong Kong front company accused of laundering more than $100 million for North Korea’s sanctioned, state-run Foreign Trade Bank.

The bank at risk of losing access to U.S. dollars, the lifeblood of international finance, appears to be SPDB, China’s ninth-largest bank by assets, whose roughly $900 billion makes it comparable in size to Goldman Sachs. Matching details include SPDB’s ownership structure, limited U.S. presence and alleged conduct with the other banks.

全文 ->

咁A50可能會PK

呢3間支鬼銀行或會受制裁，唔準用美帝金融系統

制裁係唔准使用美帝金融系統，冇生意做

一帶一路很愚蠢

大家對一帶一路不陌生，國內黨媒宣傳的震天響，彷彿又重振當年絲綢之路的輝煌。不但在陸地，還要在海洋營造絲綢之路，把沿途各國連起來，統統規劃在北京的勢力範圍之內。像是巴基斯坦、馬爾地夫、塔吉克都是一帶一路的成員，欠了北京巨額債務。在接下來二十年的時間裏，巴基斯坦欠北京四百億美元，太平洋小國馬爾地夫借了三十億美元，超過GDP的一半，塔吉克在2007到2016的九年時間裏，80%的外債來自北京。很多窮國還不起債就用資產抵押，比如斯里蘭卡從北京借債建造漢班托塔港，沒錢還債，就把港口租給中國公司，租期99年。

海外中國問題專家說，一帶一路是中共勢力範圍擴張，是債務陷阱，其實要叫筆者看，根本就不是那麼一回事，今天的中共抱的是末日心態，沒有高瞻遠矚、沒有深謀遠慮，有的只是如何維持搖搖欲墜的統治，有的只是如何面對此起彼伏的危機，說一帶一路是給外國設下的債務陷阱，還不如說是中國產能過剩到海外找出路，項目是中國公司承包的，貸款是中國政府提供的，材料、工人都是中國來的，除了給人家留下建設項目和債務，沒有對當地經濟起到促進作用，弄得人家很多時候沒錢還債，沒錢還債就以資抵債吧？佔據一帶一路的戰略要地吧？不是，根據獨立研究機構榮鼎集團今年四月發表的報告，北京跟二十四個國家從新談判債務，大部分都是2007年以後一帶一路的債務，削減債務規模五百億美元，這包括債務剝離、借新債還舊債、延期支付等等，這還不包括，除了斯里蘭卡的漢班托塔港之外，以資抵債的只有一例。

榮鼎集團的報告，這還沒有包括馬來西亞東岸鐵路項目，原本跟前任總理敲定的價格是一百六十億美元，新總理上任從新談判，價格降到一百零七億美元，砍了三分之一。可見北京算來算去，還是跟馬來西亞搞好關係的重要。

你說一帶一路是為了跟他國搞好關係吧，可債務陷阱又在起反作用。而且，部分一帶一路項目屬於冤大頭，比如烏克蘭應該用糧食還債，但烏克蘭沒有提供足夠的糧食，北京還沒有能力扣押烏克蘭的運糧船，還得通過國際仲裁人從中調停，真是站著借錢、跪著討債。

中共借給委內瑞拉五百億美元，如今委內瑞拉深陷經濟危機、搖搖欲墜，根據美國企業學院研究員的估計，北京賠了兩百億。中國經濟已經降溫，北京還能繼續打腫臉充胖子？你說這一帶一路是不是很愚蠢？

招銀香港、交銀香港係咪都收皮

唔知道，肯定金融戰開拖，內銀股冇運行，如果唔准用美帝金融系統結算，大部份嘅生意唔使做，購買石油、糧食等大宗商品統統用美元結算系統

即係其實一帶一路係大陸版 QE，玩數字遊戲

叫人哋還又還唔到，人哋又冇有價值實質資產抵債，所以結果都係白玩一場

呢3間銀行規模唔細，不過如果你有存款喺佢哋喥，轉銀行好啲

連登文宣部又有新材料玩

馬拉個老鬼總統馬哈蒂爾最撚醒，當雜種係隻狗咁撚，一上場將納吉同支鬼簽嘅合同全部停晒，停翻年零同你傾開番冇問題，減價兼要改條款

最近又話馬拉冇嘢偷，叫華為搞5G,又係玩做到咁上下停鳩你講數

呢件92歲老鬼老狐狸，知你要面就俾面你，不過要擺低錢

free fall

molamola

其實可以keep 到依個年紀腦筋都咁清晰醒目，真係要多啲分享保健之道

轉銀行好啲 君子不立危牆之下也

肉銀送大禮
要不是中央照顧

捐5舊去登下報紙先
希望師父遲啲還返比我

待到秋來九月八，我花開後百花殺。
衝天香陣透長安，滿城盡帶黃金甲。

師父 = 黃巢？？？？？

我覺得渾水開聲話G20壇野不要抱太大期望，似有玄機。
是說A中A？
還是說A中B？

樣子兄A50 ...

但從股市去睇，G20 有 deal 係 priced in，差在係咩 deal

如樓王話齋，究竟係門面 deal，定係斬件 deal

冇 deal 嘅話就插返一千點先

同意，李登輝李嘉誠般，越老越精靈，老油條。

如果信有班幕後勢力操縱
G7,G20, Ginfinity 都係SHOW黎, 真刁都係起Bilderberg到傾

烏克蘭用囡囡還債好過啦

一股不留真係發
師父盡帶黃金甲

好多生面口，各位小心

亮劍

咦 食完個早餐轟4舊

美帝突擊

請你食多2個

熄咗啦

宜家內銀爆依單嘢出嚟，會唔會擺埋上 g20 傾

英國將無協議脫歐？約翰遜：料議會將支持
06月25日(二) 11:31

外電報道，英國前外相約翰遜指，相信議會支持無協議脫歐。他透露，其策略是利用無協議脫歐的潛在威脅來說服歐盟，以取消退歐協議備受爭議的愛爾蘭邊境後備方案；並指最重要是說服歐盟，英國是認真看待無協議脫歐。

他說，「我認為議會現在明白英國國民希望我們離開，下議院兩黨的議員也明白，除非繼續推進並完成脫歐，否則他們將面臨選民的致命報復。」

不過，保守黨方面警告指，如果他試圖推動無協議脫歐，會以已掌握的足夠票數阻止他。

英國保守黨黨魁爭奪戰已選出最後兩強，分別為約翰遜和現任外相侯俊偉，約16萬名保守黨黨員將於7月底前投票選出新黨魁，接替辭職的文翠珊出任首相；而約翰遜現被視為下屆英國首相的熱門人選。

－－－－－－

內銀唔掂得!!!

招行急瀉1成 傳內地私募基金「走佬」
06月25日(二) 11:26

招商銀行(03968)急挫近1成，低見37.6港元，成交逾15億元。多隻內銀股亦下挫，交通銀行(03328)跌4%；青島銀行(03866)跌近5%；工商銀行(01398)跌2%；其他普遍跌逾1%。

內地媒體報道，一家聲稱與招行有合作關係、辦公室設於該行總部的私募基金中金國瑞，在毫無先兆下突然清算旗下產品，實控人承諾還款後人去樓空，受害苦主超過500人，涉及9.4億元人民幣的基金資產化為烏有。

另外，外國媒體報道，美國法官裁定3家內地銀行試圖拒絕遵守就違反北韓制裁令的傳召，其中一家可能被禁止接觸美國金融系統。據報，該3家銀行為招行、交行及浦發銀行(600000.SH)，早前被指與一家香港公司有聯繫，而該公司被指為遭制裁的北韓國營朝鮮貿銀行清洗逾1億美元。

－－－－－－

仆街，cfu要坐洗頭艇喇

呢條撚樣冇料扮四條就可以不理啦

又有新標題

樓王有道理

我媽子深紅底黎

之前仲話馬拉死硬，中共會岀兵打7佢

睇黎係時間問下媽子岀兵未

拎黎反枱。侵侵好多籌碼係手

唔係香港個渾水，係美國渾水

想出兵大把國家等位入雜總

最衰維尼 我返大陸搵合作實驗室時 啲postgraduate 全部要讀習思想 一帶一路
弱智到唔識形容

笑我老母好啦。唔好屌佢

你唔明生係紅底家庭咩 feel

中共同委內瑞拉簽啲石油合約有排蝕

柬埔寨大樓倒塌28死 柬埔寨總理洪森下令撤查所有中資興建案

柬埔寨大樓倒塌3天後奇蹟式的救出2名遭活埋的生還者。（法新社）

2019-06-25 07:04

〔即時新聞／綜合報導〕柬埔寨西南部的施亞努市（Sihanoukville）發生施工中大樓倒塌，截至目前已經造成28死多人受傷，目前災害現場仍在清理當中，這災害引發柬埔寨總理洪森（Hun Sen）震怒，認定是貪瀆所致，除了當地省長請辭獲准外，也直接開除國家災害管理委員會副主任寧萬達，同時，宣佈成立一個委員會，全面撤查所有中資在當地的興建工程。

柬埔寨大樓倒塌致28死，總理洪森下令撤查所有中資在建工程。（法新社）

綜合媒體報導，施亞努市本是漁港，擁有柬埔寨最大港口，也是中國一帶一路計畫的重鎮之一，設有一個中國經濟特區（Chinese Special Economic Zone），以接納中資，當地中資重點投資在賭場、地產和觀光產業，目前約有中資50座興建中的賭場和數十家酒店，在這次事件中，將全部遭到撤查其工程質量。

本月22日凌晨4點，施亞努市這棟在建大樓突然倒塌，致在內睡覺的約60多名工人驚慌奔逃，但大部分來不及逃脫遭到活埋，救災單位積極搶救，昨天奇蹟式的救出2名生還者，累計至25日清晨，已28死、24傷，而救難人員相信，在堆積如山的扭曲鋼筋和瓦礫下，還有失蹤者待挖掘。

這棟倒塌大樓，經當地政府證實，是屬無照施工，把工地當工寮，政府人員2度阻止未果，以致造成重大工安事件。

施亞努省長雲明已經為此道歉並辭職獲准下台，昨天，洪森再於臉書宣佈，國家災害管理委員會副主任寧萬達謊報災情，受到革職處分。

洪森還決定將成立特别委員會，審查當地中國建築工程質量；在此之前，已有4位倒塌大樓的中國籍人員遭到逮捕。

3968跌左9%，希望我呀嫲唔好懶醒走去溝

應該冇言論自由一講中共壞話就俾人圍攻

發泡膠樓...

啲公公婆婆正路唔識呢隻野架喎
如果之前買落應該仲大把位逃生
內銀股之中佢股價跑贏其他好多

多左咁多人

大師百發百中

●美匯指數在亞洲市持續在96樓下；圓匯升穿107水平，每百日圓兌港元高見7.3算；歐元兌美元突破1.140關；英鎊報1.274。港匯強見7.8056。在岸、離岸人民幣在6.88水平。金價衝高至1,436美元；布油企64.24美元，紐油報57.30美元。道指期貨反覆偏軟。

香港嗰個其應該叫混水

麵仔出啟示了

沒事兒，中共俾錢叫特別委員會收口

佢依排好似都唔係好燈準

【支爆直播】招行插逾6% 私募基金清算資產一夜歸零

官網介紹，科技是金融創新發展的基礎，中金國瑞集團運用現代投資組合理論，以人工智慧、大數據、雲計算、區塊鏈等金融創新科技為手段，吸引了國內外高端金融創新人才共同組建金融工程實驗室，打造國內領先的全球化智能投資平台，為客戶提供全球化金融投資、資產配置及財富管理等金融產品的專屬定製服務。

樓王又中。支那成日用新嘅高科技名詞，只係為呃鳩人。

「共享單車」，其實就係租單車，根本係巧立名目。

美帝都好撚閪，記唔記得前段時間有單新聞，話一戴一露國家債務違約唔會影響評級，變相慫恿相關國家唔還錢

鬼都知多數係借支鬼嘅，嗰堆國家喺穆迪評級全部都好差，冇得再降

睇完三師兄個reply,有標題，要擦師父鞋

師父滿身黃金甲、徒弟跟機發發發

師父威到盡

但姐撚著黃金甲係同老豆反枱喎
莫非暗喻師父同阿爺....

好

銀監係咪會保消費者50萬活期+15萬股票?

直落

建行連online banking 都死埋

今日又升幾十

回啦，好慘

如果美帝成功制裁到個幾間銀行
會唔會觸發到成個支爆嘅骨排效應

中資銀行

幾日升成百蚊

升個我個人都散散地，希望g20後回返去 屍交睇既位啦

我怕我等唔到衰冲動

尋日既新聞... 不過好想知任總睇到乜野SIGNAL

任志剛：防投機者興波作浪
【本報訊】行政會議成員任志剛繼上周開腔為林鄭護航後，昨日再發新聞稿，呼籲香港金融界團結一致、緊守崗位、時刻警惕、謹慎應對複雜的金融形勢。任更提醒，要時刻警惕有投機者會「興波作浪，渾水摸魚」，損害國際投資者以及本地市民對香港貨幣金融制度的信心，故希望金融界謹慎應對。

相關新聞：政治不明朗 滙豐防走資
送中影響國際形象

任志剛昨午透過發言人表示，鑑於環球地緣政治局勢緊張、中美貿易磨擦加劇，加上香港近期的發展，出現令人擔心的情況，呼籲金融界團結一致，緊守崗位，做好金融服務經濟的工作，並扮演好香港作為國際金融中心的角色。

此外，任志剛又說，《逃犯條例》修訂引發的風波無疑影響了香港的國際形象，特區政府會致力以實際行動重建國際社會對香港的信任和信心。他表示，法治是香港維持國際金融中心的基石，不可妥協，而香港警察是維持香港治安的中流砥柱，並重申支持行政長官有效管治和施政，期望各界與政府攜手，讓香港重新出發。

他指出，深信香港貨幣金融制度基礎穩健，呼籲大家保持信心，時刻警惕有投機者會興波作浪，渾水摸魚，損害國際投資者以及本地市民對香港貨幣金融制度的信心，故希望金融界謹慎應對。

任志剛未有提到興波作浪者，較早前有「沽空之王」之稱的美國對沖基金Hayman Capital創辦人Kyle Bass曾高調唱淡港元，本月中接受媒體訪問時又指，一旦《逃犯條例》修訂獲通過，「這基本上是港版Brexit（英國脫歐）。」

沽空之王都打錯名

美國制裁伊朗，原來包括革命衛隊班指揮官。唔怪之得香港班狗狗咁驚啦

連邊個先係沽空之王都未知

存款由金管局保好似係，50萬港幣，證券由證監會定唔知邊個機構，15萬市值或cash

到點半16000次捐款420萬
之前90萬人支持警察得幾箱水同餅

以下殘體消息

上市银行“补血”方案密集获批

国际金融报 范佳慧 06-22 00:17

6月21日，浦发银行公告称，中国银保监会同意该行发行不超过300亿元人民币的无固定期限资本债券，并按照有关规定计入该行其他一级资本。

记者注意到，近期上市银行“补血”方案密集获批。

国有银行方面，工商银行、中国银行6月16日披露共计不超过1700亿元的优先股非公开发行申请已获证监会审核通过。其中，中国银行获核准非公开发行不超过10亿股优先股，工商银行获核准非公开发行不超过7亿股优先股。

城商行方面，近期也频频利用二级资本债、优先股等工具来补充资本。

6月20日，四川银保监局批复同意成都银行发行不超过120亿元人民币的二级资本债券，并按照有关规定计入该行二级资本。

另外，湖南银保监局不久前同意长沙银行非公开发行不超过6000万股的优先股，募集资金不超过60亿元;宁波银行获准公开发行不超过100亿元人民币的二级资本债券;杭州银行也公告称，浙江银保监局同意该行公开发行不超过100亿元人民币的二级资本债券……

今年以来，永续债作为补充其他一级资本的新“补血”工具也颇受青睐。华夏银行6月18日披露的发行文件显示，该行将于6月21日公开发行400亿元永续债，这是继中行、民生发行完毕之后落地的第三笔永续债。除此之外，多家银行也已披露了永续债发行计划。

兴业研究分析师郭益忻表示，今年一季度银行资产投放速度显著加快，拉动盈利回升的同时，大概率也产生了新的资本缺口，而金融资产分类新规又对做实资产质量提出了更高的要求。在这种情形下，银行对于外部资本补充的需求仍然非常迫切。银行永续债作为其他一级资本工具，发行效率高，对于资质较好的银行而言成本可控。对于国有大行，还能有效填补TLAC (总损失吸收能力)工具的缺口。

“针对不同类型的银行，永续债发行的动机还有所不同，目前国有大行缺少合格 TLAC 债务工具，发行永续债能够帮助其补齐合格 TLAC工具的短板;中小银行发行其他一级资本工具存在困难，发行永续债有助于增厚其他一级资本。”郭益忻指出。

银保监会发布的一季度数据显示，截至今年第一季度末，商业银行核心一级资本充足率为10.95%，较上年末下降0.05个百分点;一级资本充足率为11.52%，较上年末下降0.04个百分点;资本充足率为14.18%，与上年末持平。

(国际金融报记者 范佳慧)

下载APP

Copyright © 2008-2013沪ICP备17008573号

綜合各種消息，支鬼金融系統有危機，嗰三間銀行係罰錢還是唔准用美帝金融結算，如果係後者，執笠可期，唔講國際大宗商品，一般民間交易都係美元計價

即回十幾蚊，希望沈大師再更強烈祝福金價上升！！！！

以下殘體，from dw

G20峰会前：中美恢复接触 美酝酿新禁令

中国方面表示，中美经贸谈判团队正在为习近平和特朗普的会面做准备。与此同时，据《华尔街日报》报道，美国政府正在考虑是否要求用于本国的5G无线设备必须在中国以外的地区制造。

（德国之声中文网）中国商务部副部长、国际贸易谈判副代表王受文周一表示，中美经贸谈判团队正在进行磋商，为国家主席习近平和美国总统特朗普在G20峰会的会面做准备。他在外交部吹风会上还说，中美双方在贸易谈判中应互相做出让步，希望美国秉持自由贸易的精神，解除对中国企业的单边措施。
自特朗普威胁将再对3000亿美元中国商品加征关税以来，特朗普和习近平将在本周末的G20峰会上首次面对面讨论两国的贸易纠纷。特朗普政府迄今已对2500亿美元的中国商品征收25%的关税。
在举行了11轮谈判后，中美双方目前陷入僵持局面。除巨大的贸易赤字外，美方关注的焦点还包括中国对美国高科技的攫取。中国则否认迫使美国企业交出商业机密，并指出，如果去掉美国企业获得的利润和对华服务贸易中所获利润，中国对美国的贸易顺差远远没有看上去那么大。
为了加大向中方施压，美国商务部还将全球最大的电信设备制造商、全球第二大智能手机制造商华为列入实体名单，禁止美国企业向华为出售或转让技术。华盛顿指责华为对美国国家安全构成威胁，但未能拿出证据证明任何华为设备为间谍目的留有"后门"。
美国评估新禁令
据《华尔街日报》周日（6月23日）报道，美国现在正在考虑是否要求用于国内的5G技术必须使用中国以外制造的产品。如果做出这一规定，那将迫使诺基亚、爱立信这样的电信巨头将生产转移出中国，以便继续向美国这个全球最大的电信技术和设备市场提供设备。

特朗普5月15日签署行政命令，宣布美国面临科技威胁的紧急状态，禁止购置任何"对美国国家安全构成不可接受的威胁"的科技产品。行政命令还要求对美国科技产业的供应链进行150天的评估。《华尔街日报》报道，评估包括了解美国通信企业能否在中国以外研制路由器、转换器等硬件和软件。有关审议还在早期和非正式阶段。但按照特朗普的行政命令，今年10月份将提出建议。
作为对华为被列入实体清单的报复，中国已宣布将制定一份"不可靠实体清单"。《环球时报》周末在推特上称，受华为包裹事件影响，联邦快递（FedEx)可能上中国的"不可靠实体清单"。一旦被列入清单， 该实体在中国市场销售或投资以及从中国取得物资供应都将受到影响。
北京还暗示可能限制稀土出口。中国是世界最大的稀土出产国，年产量目前占全球80%以上。稀土包含17种稀有金属，从手机、电动车电机到喷气式飞机引擎的制造都离不开它。

死圖,補番，有意思

佢15年坐過艇架啦
岩岩lunch打俾佢，佢話strong hold，表示：

咁可能佢要見識吓新嘅風浪

3968國家隊

肥金果然唔撚屌佢，冇錢俾傾條撚毛呢條肥金智商高過條小學雞好多，選邊嘅嘢點會搞到自己

咩理論都唔及師傅實戰理論咁pure咁true

希望做孫嘅可以收得返舊錢

即係tu爛grade支那都肯借，即係大耳窿
呢個支那，幾時先有報應

快嫁啦
燒山同師父都祝福左

之前有GLD廿股，唔cut loss照原計劃睇到年尾就金倉護身，被大戶震走

你都被大戶震走

咁大篇文，簡單d, 就係好唔夠錢

大戶A比大戶B震走

師父嗰時吹雞入貨，應聲而跌，睇勢要跌到1220，金我又唔熟，件黃金甲被師父除咗

yes, 集資供股發債

招行回應內媒話佢冇受查喎

又被金仔起飛腳

支國銀行應該擠提都話一切運仍正常嫁啦

一定係咁講㗎噃，等唔好咁多人走鬼，如果金融制裁嘅話，全球所有美元結算交易冇得做，做冥幣結算生意咩

國企加維穩媒體

估計三間支鬼銀行會制裁一間，同打華為一樣，叫做警告，唔投降再打幾間，直接郁你金融系統

師父\|/

希望到時侵侵可以講得出做得到，唔好又玩咩暫緩

師父真係救得一個得一個

成日都叫人咪買肉銀

呢條友呢唔好寄予厚望，要真心打支鬼，Marco Rubio做美帝肯定實牙實齒得多

侵侵要做你唔會一野收皮，會陰下陰下咁。
講制裁 => 震走晒呢資金 => 對方求饒 => 暫緩 => 回復正常 => 又話制裁
無限loop

睇番舊聞，原來G20侵侵派納瓦羅出來講數。

內地八券商獲2743億定向融資 人行變相放水 防止資金斷層

信報財經新聞 信報財經新聞2019年6月25日

內地八券商獲2743億定向融資 人行變相放水 防止資金斷層

由肖建華創立的明天系旗下的包商銀行被官方接管滿一個月，在金融市場引起的連鎖反應繼續浮面。人民銀行近日調高多家券商短期融資額度上限，合計向券商提供至少2743億元（人民幣．下同）的流動性。

有銀行界人士認為，內地整體流動性相對充裕，惟包商事件令銀行在拆借資金時更謹慎，非銀行金融機構依舊難以獲取融資。倘若流動性斷層情況持續，恐怕企業融資層面亦受到波及，因此人行對券商提供定向融資。

新增額度1669億元

廣發証券（01776）、招商證券（06099）、中國銀河（06881）及中信建投証券（06066）A股昨日出公告，指收到人行通知，公司待償還短期融資券餘額上限分別調整至176億、316億、368億及209億元。據彭博統計，已6年未發過短期融資券的中國銀河，其融資額上限調高至368億元，對比6年前大增9.5倍。

其餘獲人行核准調高短期融資券上限的還包括中信証券（06030）、國泰君安（02611）、海通證券（06837）和華泰證券（06886）。經上調後，上述8家券商融資額度上限合共增至2743億元，以國泰君安佔了508億元，是融資額度上限最高的券商。至於與未上調融資額上限前比較，人行向該8家券商新增提供1669億元的流動性。據悉，短期融資券的發行機制具效率、資金用途靈活，有助券商拓展融資渠道。調整券商的短期融資券待償還餘額，可進一步促進券商業務發展，增強市場流動性。

企債大買家 須保融資順暢

華僑永亨銀行經濟師李若凡表示，自包商銀行事件後，引發市場對信用風險憂慮，內地銀行在拆借資金時更為謹慎，依賴銀行拆出資金的券商變得難以獲取融資。目前內地資金流動性雖然相對寬鬆，但資金未能有效傳導至市場，出現流動性斷層的情況。她解釋，券商是企業債的主要買家，倘若券商流動性趨緊，恐連帶影響企業發債融資計劃。雖然企業仍然可通過向銀行貸款融資，但源於銀行目前加強對信貸風險管理，企業要向銀行取得融資並不容易。

中國光大銀行香港分行金融市場部資金業務總經理兼聯席主管顏劍文認為，人行近日調高多家券商短期融資額度，變相向市場放水釋放流動性，在時間點上不排除與包商銀行事件有關。他指出，今年第二季以來，內地整體流動性大致寬鬆，但中小型銀行和券商等非銀行金融機構，其流動性仍然偏緊張。

據內地傳媒引述業內人士指出，近期銀行間出現一定程度的信用收縮現象，特別是中小型銀行流動性緊張，信貸風險偏好降低，導致今次非銀行金融機構的流動性出現緊張。

上周內地傳媒曾報道，人行及中證監召集內地六大銀行和業內部分大型券商，要求銀行向券商、基金等非銀行金融機構提供流動性，以穩定金融市場。會議同時要求龍頭券商基金要對中小券商、基金進行流動性支持。

去鬼國投資又冇咩利可圖樓王點睇鬼國

印銀紙，大搞房地產，「共產黨 = 地產黨」係我呢幾年從來冇改變嘅觀點，根本唔可以比佢跌，老閪人為托住，槓桿太利害，跌2成即引發金融系統崩潰，共匪就玩撚完

只限一線城市北上廣深，二、三線嘅就關人

支國？ 現時賺到錢都難出，想走人就鏗一筆「分手費」

單月逾百公司盈警

東方日報 OrientalDaily
東方日報
東方日報 OrientalDaily2019年6月25日

中美爆發貿易戰對整體經濟及上市公司業績的影響正逐步浮現！本報統計顯示，截至本周一為止的過去一個月，有超過100家香港上市公司發出盈利預警，較去年同期明顯增加；相反，期內發盈喜的只有逾30家。「基金教父」雷賢達直言，上市公司今年下半年及明年的業績有可能更差。

客戶押後交付 訂單減

綜觀過去一個月發出盈警的上市公司，原因除了內地工人的成本增加、融資成本上漲加重經營負擔、應收帳或欠款回收受阻等之外，中美爆發貿易戰及環球經濟不明朗亦是不少公司發出盈警的理由。其中，新加坡精密設備製造商光控精技（03302）預期，今年上半年業績轉盈為虧，原因是中美爆發貿易戰，導致客戶押後製成品交付時間及客戶訂單減少。

與此同時，主要業務包括女裝成衣製造及銷售的同得仕（00518），本月中發表通告預警截至今年三月底止年度股東應佔虧損增加，其中一個原因是，公司核心製造業務在中美貿易戰的環境下持續虧損。

面對發盈警上市公司數目遠較發盈喜為多，雷賢達表示，香港上市公司盈利預測遭調低不足為奇，直言下半年及明年情況可能更差。他指，若中美兩國無法就技術轉移等分歧達成協議，互徵關稅「可能只係開始」，貿易摩擦帶來的不確定性將打擊企業投資、招聘及個人消費信心。

港股估值恐持續萎縮

他又說，即使沒有貿易戰，中國經濟增長都會放緩，因為過往信貸高速增長難以持續，如果不處理會有嚴重後果，因此當局推出的寬鬆政策只能有限度地刺激經濟。

雷氏續稱，儘管各國放寬銀根會為股價帶來支持，但背後是總需求與企業盈利不振，「盈利唔跌已經好彩」，股市估值難望持續擴張，反而盈利前景堪憂，港股估值恐進一步萎縮，「美股持續上揚係因為企業整體股息回報率，於債息下跌的情況下擴大，但能唔能夠維持都係睇盈利，如果唔得一樣要跌。」

龐寶林：毋須過分悲觀

另外，光大新鴻基財富管理策略師溫傑表示，上市公司下半年業績難寄予厚望，盈利預測遭調低引發的估值收縮，是港股中、長線走勢一大風險。不過，雖然美國對已經加徵關稅的中國進口商品，會撤銷的機會不大，但對業績的影響或開始反映，而且市場本就不樂觀，投資者毋須太淡，「當然如果美國對餘下約3,000億美元中國進口商品加徵關稅，中美貿易談判破局，咁冇得講，但暫時覺得機會唔大。」

他認為，科技、製造及出口板塊無疑會首當其衝受影響，食品股及基建股等貿易戰敏感度較低的板塊應較具防守力。

東驥基金管理董事總經理龐寶林亦表示，投資者毋須過分悲觀，因為部分企業盈利預測下調早前已經反映，而且今年內地實施減稅降費措施後，內地民眾及企業均會受惠，加上美國總統特朗普將於十月底開始聚焦明年大選工作，故相信有需要最遲於今年底前與中國達成貿易協議。

他又指，美國尚未加徵關稅的餘下中國進口商品中，大部分為輕工業，由於價格太便宜，美國商家難尋找替代品，而且外商搬廠或需兩至三年時間，同時相信只會是後備性質，不會完全撤離中國。

i mean印度鬼國

聽日又要出動，可以棟人頭嘅盡量去，盡能力做到幾多得幾多

鬼國唔熟見香港廠佬多數去柬埔寨同越南

一份報告增信心 G20川習會傳北京不讓步

反轉睇，黨話行東就行西

出面好似籌左幾百萬登報紙

其實除左燈之外師傅好多講既野都值得學既

食緊茶記，d阿婆講緊騰訊股價...warning...

一帶一路得堆出口數字上升冇撚用嘅，實際收唔到錢，出口越多表示越輸得多，做生意嘅嘢最簡單，做一單蝕本生意冇問題可以下單賺番，長期蝕鬼都唔做，以我經濟，香港嘅廠佬以前搵到錢靠美水、其次歐水，呢啲國家搵唔到食嘅，隨時壞賬就會

講d咩

佢哋想買定賣先？

應該蟹緊

月線圖表示呢個月資金流入買貨，賭G20唔會反枱，上個月嘅量幾乎算一股不留

係要買神話 冇得救...

就550萬

師父大敵都敢買，去硬和合石

真支爆

師父呢排不舉？唔出黎射到一地都係既

侵侵組合連環拳

著咗黃金甲，仲唔夠威？下期標題我都擦佢鞋

佢哋要上沈門課程

去唔到... 只能捐少少助威...
重可以捐(好似係)

連登仔眾籌全球登報反送中 一個上晝集資300萬

呢次真係比曬位買贖罪劵, 莫惜腰間錢

冇所謂嘅，生活還是要繼續㗎嘛，就唔到冇辦法

暫時停咗。課咗五舊，希望上到New York Times

有冇link，等我課5嚿水

重到痾屎都褲

暫停咗，晏啲睇吓，用信用咭係咪？

YEP

rite. or paypal

乜嘢呀佢條數升得太快梗係會比人查啦!

paypal 好似今朝已經用唔到

屌行過圈搞啲嘢返嚟多咗啲新面孔入嚟，又唔係入門拜師傅嘅

Paypal 怕洗黑錢用唔到

sor9ly lor

英文信+插圖, 紀念梁義士, 值得一讀.

眾籌各國報章頭版公開信

【15:43 - 16:28整合】

1.資金

- 眾籌目標已達，所以暫停募款。

- admin已接洽不願公開姓名代墊人代墊全數（唔只係13萬）7日問題解決咗

- 正與相關報刊商討數期，將盡量以先支付訂金後找數方式支帳，有關單據會如實公開

- patron 沒有上限 可繼續捐 多出的金錢會入返去612 守護基金幫助義士

- 最大單一捐款只係20000元正 唔好亂傳message 同話有外國勢力介入

2.人力

- 設計部已經夠人

- 法律會計JJ請入gp:

- 德國 日本 美國 英國 韓國 有人跟緊
其它國家巴絲可以單聲再自發跟住先 有料再報上黎

3.紙媒

Update: (16:27)

登報情況：
英國🇬🇧
Financial Times 頭版右下角 27號
120,000 Hkd

美國🇺🇸
New York Times 全版 28/29號
120,000 usd

日本🇯🇵
翻譯：？
The Japan Times
1/4格 第二版 28號
內頁全版29號
$TBC

德國🇩🇪
翻譯：？
報價中
$TBC

法國🇫🇷
翻譯：France22h hkg4h完成
朋友聯絡緊20minutes、libération

台灣🇹🇼
翻譯：完成？
28號 自由時報頭版 180萬台幣(暫時傾到八折）
28號 台灣時報頭版半版彩色 12萬台幣(另加5%營業稅）

澳洲🇦🇺
澳洲嗰邊我全部打個電話過去, 收曬工. 聽日會打電話過去再唔得就上office

韓國🇰🇷
翻譯：今日內完成
Steve Chung托人聯絡緊朝中東

4.Billboard

- Catherine 正聯絡涉谷八十字路口廣告牌，詢問是否一同聯絡大阪梅田廣告牌

5.技術疑問

- 如何匿名修改google doc？
請以未登入google 的瀏覽器點進連結

Q&A

#國際關注

from tg 612 reminder

唔係鐵，係聖衣

之但係買頭版呢壇嘢又令我唸起之前明報個撐送中頭版
連登仔啲雙重標準真係令我不敢苟同 不過風頭火勢都係唔講咁多

今朝課左5舊水
得閑追po先發現大家都係

CC台好多冇腦，立場為先，或者打飛機，以前去係狙擊老貓，而家去咗波台就好少睇

同啲臭閪港女一樣, 未入門口就話, 我入去飲杯茶就走架啦, 阿媽等我門

入到去屎眼都俾人屌埋

份報告我以為又係胡鞍鋼 胡錫進寫添

好撚有畫面

師傅

【華為危機】美國研發子公司企圖與華為「割蓆」 科技界有疑慮

路透社周一報道，美國政府以國安理由封殺中國電訊設備生產商華為後，華為在美國的研發公司Futurewei Technologies Inc在運作上正與母公司分割開來。Futurewei員工表示，公司已禁止華為員工進入辦事處，員工亦被轉移到新IT系統、禁止以華為名義或標誌對外通訊，但公司仍屬華為所有。

相關新聞：【華為危機】代表孟晚舟律師 促加撤引渡程序

美國5月將華為列入貿易黑名單後，美國的大學紛紛叫停與華為的研究合作項目。Futurewei屬華為旗下的美國公司，在矽谷和、大西雅圖地區、芝加哥、達拉斯等地聘用數百人，申請逾2,100項專利，涉及電訊、5G流動網絡、攝影科技等領域。

一直以來，Futurewei與華為在營運上「密不可分」。Futurewei沒有獨立品牌，沒有網頁，員工自稱華為員工。Futurewei與華為跟美國的大學進行研究合作並提供資助。

美國26位國會議員去年致函教育部長，警告指華為與美國50多間大學的合作可能威脅國安。美國將華為列入貿易黑名單，縱使Futurewei沒被列入黑名單，但已有大學對能否繼續與Futurewei合作感到疑惑。

加州大學柏克萊分校一方面終止接受華為資助及一切資訊交流，同時與Futurewei維持有限度合作，例如只限學生及研究員與有美國公民或永久居民身份的Futurewei員工合作，而那些員工須書面同意不與華為分享敏感資訊。

Dunlap Bennett & Ludwig律師行合夥人羅賓遜（Erick Robinson）表示，大學接受Futurewei之類的公司資助或進行研究合作並不犯法，關鍵在於是否有人或機構向華為轉移「重要機密技術」。

不過，去年有份聯署致函教育部長的共和黨國會議員班克斯（Jim Banks）認為，Futurewei就算與華為分開運作，亦無助紓緩憂慮。他說：「Futurewei就是華為。」他建議修訂《國防授權法》，限制對與威脅國安公司合作的大學的聯邦撥款。

有大學感到左右為難。與華為或Futurewei合作的大學包括史丹福、普林斯頓、哥倫比亞、麻省理工、密歇根大學、德薩斯大學奧斯汀分校等。史丹福大學研究院院長莫勒（Kathryn Moler）表示，已暫停與華為和Futurewei的新資助協議，但現有安排繼續生效。她拒絕回應如果Futurewei與華為分開運作，會否重新接受Futurewei資助。

史丹福大學電腦科學教授奧斯特豪特（John Ousterhout）表示，他的實驗室每年獲Futurewei提供50萬美元（390萬港元）資助，校方落暫停接受資助令之前，還討論增加資助額至200萬美元（1,560萬港元）。他說：「我不是維護華為。華為很可能做了一些壞事，但大學不應成為執法工具或外交政策執行工具。」

芝加哥大學教授錢安達（Andrew Chien）同樣失去華為資助，但他認為電腦科學界應該「成熟」，承認物理學等學科的同事早已顧及安全風險問題，「電腦變得重要，很危險，不容否認。」

路透社

7月4日起 《蘋果動新聞》只限升級壹會員閱覽
繼續撐蘋果！

師兄好了解港女呢種偽術

迫Nokia同愛立信撤走裝

燒山救支銀

2019年都仲玩緊人有多大膽

燒得好徹底下... 佢是否沽左

時代雜誌：美為促成與中復談 暫扣對台軍售

警犬原來咁咸濕

師父一身黃金甲
金價升到八萬八

師父股市樓市錯到仆街冚家剷

念念不忘，必有迴響
金市終於中返次。
師父肥鳩頭，今次仲威過海洋公園嘅威威司令

要返工，有沒人會去

去夜晚嗰個only

樓王其實已經上哂岸
但係呢次運動到真係出哂力

【深度解構】電競產業剛起步 其實已是窮途末路？
06月25日(二) 17:29
(Getty Images)
(Getty Images)
「打機」等同「無限商機」？近年電子競技(Electronic Sports)興起，不止吸引了騰訊(00700)等科技巨頭的投資，甚至連各地政府也紛紛推出政策扶持電競行業的發展。海南省政府日前更宣布成立10億元人民幣的專項發展基金，香港政府亦向數碼港注資1億元支持本地電競產業的發展；外國政府亦不斷鼓勵電競發展。然而，有專家指出，目前電競產業的發展前景明顯被高估，甚至已經出現泡沫。

外國知名遊戲資訊網站Kotaku的報道指出，在北美的電競行業中，有起碼17位受訪的專家均認為目前電競產業被「誇大」或是「完全不可持續」的。分析指出，目前電競產業根本尚未有可持續盈利的模式，團隊的營運、選手的薪酬及舉辦比賽的開支僅靠着投資人不停「燒錢」。

●專家稱似「龐氏騙局」
報道引述電腦硬件生產商Corsair電競及贊助經理Frank Fields指出︰「我覺得電競現在就好像一個龐氏騙局(a Ponzi scheme)。」他續解釋，所有業內人士都認為電競產業是有價值的，但並不如外界大肆宣傳般具價值。

遊戲產業研究公司NewZoo的數據顯示，去年天使投資者、創投基金及贊助商，在電競產業的投資額為6.82億美元。然而，NewZoo分析師Jurre Pannekeet分析了14個電競團隊的收入，或有接近九成的團隊都在虧本營運，但這些團隊均以保密協議為由，拒絕透露虧損金額。事實上，團隊的收入來源，不外乎是競技獎金、廣告贊助；但扣除選手的支薪後，利潤根本十分微薄，甚至入不敷支。

根據ESPN的統計，2017年熱門遊戲《英雄聯盟》在北美的電競選手平均年收入為10.5萬美元(約82.4萬港元)，而到了2018年他們的平均年收入已達32萬美元(約250萬港元)；更有部分選手年薪近百萬美元(約780萬港元)。

Frank Fields認為，大部分選手的薪酬處於「完全不可持續的水平(at completely unsustainable levels)。」Fields在電子競技行業有逾十年的經驗，並曾任職於遊戲資訊媒體、亦在暴雪娛樂、開發《英雄聯盟》的Riot Games等多家知名的龍頭電競遊戲企業工作。

●產業發展存隱憂
就在電競產業被過度吹捧之際，其行業發展也存在諸多問題。騰訊控股(00700)旗下最吸金手機遊戲《王者榮耀》，於本月初在西安大明宮國家遺址公園，舉辦了全國大型賽事KPL的總決賽。這本應是中國電競界的一場盛事，惟最後竟因「天氣不似預期」而中途取消，要改期再賽。

KPL總決賽當日，由於現場刮起大風，導致場地有設施被吹翻，連主舞台也搖搖欲墜，主辦方在比賽進行到一半時突然宣布中止比賽，令事件變成了一場鬧劇。

分析認為，這次事件反映出整個行業存在不少深層次的問題，例如作為比賽主辦方、科技產業龍頭的騰訊對電競的認知不足，而且行業人才匱乏、思維落後。有當日到場觀賽的人其後在網上留言指，不明白為何能在室內進行的電競比賽要搬到戶外，且場地完全缺乏遮掩，在觀看體驗非常差。亦有網民稱，騰訊靠《王者榮耀》賺了不少錢，但全國大賽的舞台竟是「豆腐渣」。

據手機應用程或分析平台Sensor Tower數據顯示，《王者榮耀》在2018年的收入達19.3億美元(約151億港元)，這項數據並未包括來自中國、其他地區的第三方Android應用程式商店的收入；由於該遊戲在中國玩家甚多，實際收入可能比上述數字高很多。

一個年吸金過百億的遊戲，其舉辦的大型電競賽事竟犯下如此低級錯誤，實在令人費解。有分析認為，這次事件某程度上也反映出企業本身對電競產業重視程度不高。

●龍頭企業止蝕 削減電競投資
與此同時，遊戲公司亦在俏然地削減對電競行業的投資。就在去年，騰訊的子公司Riot Games舉辦的《英雄聯盟》世界賽，獎金彩池按年勁縮逾一半！而據外媒引述一位Riot員工指出︰「公司現在的目標是防止它無限期地虧損。」

此外，競技對戰遊戲《暴雪英霸》製作公司暴雪娛樂，去年亦在毫無預兆下宣布取消舉辦全球冠軍賽。事件引起業界嘩然，因為電競選手們花費大量時間練習、備賽，最終心血卻盡數付諸流水。

分析認為，由於《暴雪英霸》本身盈利能力不及暴雪旗下其他遊戲，故出於商業角度考慮，取消相關項目也屬情理之中。然而，事件卻引人深思。因為電競產業是要建基在遊戲之上的－－當遊戲的人氣滑落，電競項目亦會跟隨消失。

不同於足球、籃球等有着悠久歷史的競技型運動項目，目前尚未有一款可以屢久而不衰的遊戲。或者說，電子遊戲的「生命周期」本來就是短暫的，而電競產業也許亦是如此。

電莖咁快玩完

///根據ESPN的統計，2017年熱門遊戲《英雄聯盟》在北美的電競選手平均年收入為10.5萬美元(約82.4萬港元)，而到了2018年他們的平均年收入已達32萬美元(約250萬港元)；更有部分選手年薪近百萬美元(約780萬港元)。
Frank Fields認為，大部分選手的薪酬處於「完全不可持續的水平(at completely unsustainable levels)。」///

同明星既收入，有少少類似

受眾太少
遊戲同運動亦唔一樣
尤其係近代遊戲短命種太多
想玩明星效應當然fail

要搞到電競必須要從整到一隻長命神級game起步
但呢樣野現時遊戲廠商完全唔會考慮

聽晚6半要去環開會
比條生路唔該

Ready player one嗰隻 整到出嚟就一流

金

陪打only

乜撚到rbg

有乜計
每日150 + 磚材 + 投資 + NDS
變左香港人之後就申請老豆老母
班中國人食埋咁多生化元素,
實大把暗病
香港醫療資源咪去晒果度囉
政府唔係無錢
只係D錢係要黎起人工島, 起大白象, 起公屋比更多既中國人
所以香港人死邊有人理

公務員年年有牙洗牙醫大把野可以做
走去洗牙

冇買危疾
但有keep住練氣功得身體好D
聲稱連癌病都可以搞得好
練得密果輪
身體的確明顯有改善

次次武攻完啲文武都升level

黃國英：別人恐懼我要貪婪
06月26日(三) 00:17

今時今日，市場要極度恐慌絕對不易，很多時候跌得急，主要是衍生工具引發的漩渦效應，假如好友之前不是去得太盡的話，通常情緒都會相當鎮靜。

周二便是一個好例子，內銀出事之後，就算最亂一刻，其他板塊未受太大影響，恒指亦不過跌了三百幾點而已。事件其實可以想像成為銀行股的中興通訊(00763)及華為，後果不堪設想，這樣的反應當然是極之克制。

嚇過一嚇，假如認定是虛驚一場，市底就會有所改善，因為股票加速轉了一次手，由更強信念的投資者持有，6月中開展的大反攻記憶猶新，隨時有機會再來一次，值得買些末日call博一博，勝在槓桿夠高，注碼不用太大。

今次也是一次值得記存的經驗，面對突發消息，首先要驗證來源，假新聞當道，這一點要格外小心，這次是《華盛頓郵報》當然沒有問題。驗證後就要耐心細閱，不要貪快淪為標題黨。這篇報道是記者偵查出來，而不是官方作死刑式宣判發放出來。時機是處於敏感時刻，背後動機無謂猜疑，但就本質而言，則明顯比起特朗普一聲令下的情況好得多。

其他投資者會幾恐慌，是控制以外的範疇，所以下注不會有必勝把握，不過可以控制的是注碼以及工具。既然可以管理風險，便不妨別人恐懼我貪婪，考考自己的眼光。贏輸也好，都算是一次不錯的實戰經驗。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，本欄每周逢三刊出)

－－－－－－

沈振盈：中港銀行股壞消息發酵
06月26日(三) 00:24

上周中美領導人通電後，全球股市突然亢奮。兩個領導人決定在G20會議中碰面，就足以令到市場情緒高漲，恒指亦在短短兩三日內，挾升逾千點。經過周末期間的冷靜，加上上周五美股「三期結算」，市況又開始出現下調的壓力。

周二(25日)港股出現回吐，恒指低位一度下試28,066點。周二之跌，主要是A股及內銀股拖累，皆因外媒報道，美國法官裁定，三間大型中資銀行試圖拒絕遵守，就違反北韓制裁的傳召令，可能觸發禁止其中一間接觸美國金融系統。受此消息影響，內銀股全面報跌，恒指亦曾跌逾400點。

另外，本地銀行走勢亦頗為疲弱，恒生銀行(00011)及東亞銀行(00023)皆跌至近全月低位。本地銀行股跌相信與拆息高企有關。由於銀行要不斷用高息吸存款，但又不欲加息來影響樓市，硬食「息差收窄」的影響，前景極不樂觀。再者，自從發生東亞發盈警事件，投資者亦憂慮本地銀行，在一些內地貸款質素惡化的影響，而需大幅將壞帳撥備提升。

近期投資者情緒突然間變得樂觀，皆因美國議息後，市場演繹成今年會積極減息。然而，減息背後的動機為何？經濟下滑對股市的負面影響，完全一點也沒有被反映。而投資者相信後市會因而上升，皆因見到股市升了上來，就以為減息及習特會「真的」能令股市前景看好。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

－－－－－－

美國妹咩事，突然潮吹

X2
台灣
希望你朋友吉人天相

金價終於出左上影線
希望各位之前忍到無買住

今次應該要回喇掛?

同意，睇圖超買

cfu \|/

末日call變廢紙

英國王一玩工具就要小心
條友記錄好差

據未經證實消息，美帝會制裁上海蒲東發展銀行，真假唔知

印象中上證50其中一隻托指數股

三間嘢都否認被傳召，不過肯定唔會出法庭，俾假證供好撚大鑊，查出之後唔止制裁咁簡單，另一個孟晚舟

意大利加入一帶一路。
支共而家被美帝打到焦頭爛額，意大利咩都無幫過。

意大利本身都好窮
邊到有錢收咪幫邊個

早2日A股叫埋共產黨員炒，玩黑錢上市托市洗白？

被美帝金融制裁嘅銀行，就會變成境內嘅合作社信貸，唔會有其他國際銀行同該銀行往來，國際上用美元結算嘅交易全部冇得做

雜總親自推行科創板，當然要吹大雞

有單咁嘅新聞，內部可能出現問題

【中美貿易戰】G20「習特會」前夕 官媒挑動投降派與愛國賊爭議

中美貿易戰是否延續下去，隨着中國國家主席習近平與美國總統特朗普周六在G20峯會會面，相信很快會有答案。不過，內地近日在官媒挑動下，突然出現有關投降派與愛國賊的爭議，再次令網民躁動起來，不知是否有所指？

據根法廣網今日的一篇分析文章指出，前幾天，內地官方把矛頭對準了「投降派」。新華社本月8日一文直指內部存在投降派，翌日《環球時報》更指這些投降派在等着中共垮了，好把各地方政權變為親美政權。法廣網認為，新華社與《環球時報》似在暗示，投降派就在中共黨內，而且有相當實力。

這些文章出來後，就有人質疑，誰才有資格做投降派呢或賣國賊呢？17日，《人民日報》發表短評「中國人怎麼愛國還需要別人來教嗎？」周二，中國副總理劉鶴與美國貿易代表萊特希澤通電，表示可能重開談判，同日幾家官媒轉均載觀察者網一篇對北大教授潘維的專訪，題為「把愛國者稱為賊，在任何國家都是耍流氓」。文章一開始就說：「中美之間的貿易摩擦讓『愛國主義』這個詞又一次站上了風口浪尖......」

潘維其至認稱，把愛國者當作『賊』這種說法，「在今天的中國是一小撮自以為聰明的文人耍的流氓行為」。法廣網指，這篇採訪潘維的報道跟之前官媒批投降派強調愛國前後配合，似乎大有來頭，「它們的具體所指是甚麼？是為自己反美的民族主義立場辯護？還是擔心出現真正的『賣國賊』？」

法廣網就重提，《北京之春》榮譽主編胡平早前的一篇專論指出，只有那些手裏有國的人才能賣國。國家在政府手裏，只有政府才能賣國。老百姓手裏沒國，想賣也沒的可賣。胡平還進一步發揮，其實只有專制政府才能賣國，民主政府不可能賣國，因為需要人民認可。

事實，有關潘維教授鞭笞「愛國賊」的報道在網上激起反響，網民們的觀點各異，痛罵愛國賊的居多，但誰是愛國賊，怎麼樣定義就比較模糊，有網友說得直白：「掘祖墳毀宗廟的是你們，文化矮化論民族劣根性的繼任者是你們，黨國不分綁架一國的是你們，摧毀民間獨立組織團體的是你們，壟斷出版教育新老媒體禁言封網築牆的是你們，罵美帝的是你們，與美帝交易的是你們，把娘子金子孩子送海外的是你們，你們是一群『愛國賊』。」

另一網友亦謂：「愛國賊天天抗美、抗日，堵他們的門，砸他們的店、勢把外企趕出去，還有動不動就武力解決台灣，外企、台企逃離大陸是必然的。」

法廣網

最好上面打內戰

\|/
師父早

尋日都見twitter有人講

支共開始內鬥了。
明顯資金唔夠餵飽自己人了。

共產主義國家瓦解打內戰機會低, 參考前蘇聯集團，事實冇共產黨社會一樣運行，靠嘅係慣性規律，公務員運作就可以

5毛黨同共匪話冇共產黨內亂，純粹鳩噏，他日共匪倒台拆成多個國家我覺得會，事實唔同省份嘅地方語言同風俗生活習慣好唔同，除咗夾硬用殘體字

廣東人係唔知四川話講乜嘅，相反嚟講一樣，喺美帝全球戰略下，拆散為多個國家比較有利，經濟軍事唔足以威脅美帝，同埋唔同國家可以牽制

師父早晨\l/

但係我同其他人傾過中共倒台呢個問題
覺得最後都係會融合返
大家都有共同語言 唔會話分拆左之後就唔用普通話
唔通廢左普通話迫人學四川話/粵語/客家話咩
當係咁既時候就會變成廣東娶北京老婆 北京去山西搵小鮮肉
最後合返埋一齊

未必，資源同經濟規模唔同，我相信兩廣一定唔會夾江西呢啲，窮咁多，就算合最多鬆散嘅聯邦制之類

墨西哥都話併入美帝做一個州，屌你都還得喇，咁窮

語言嘅嘢冇強迫嘅話自然會發展唔同系統，其實支境內四川人自己交流係四川話多，蝗語嘅作用等如我哋用英文咁上下嘅啫

終於有人帶出重點 要引導西方同港人 知道宜家係 極權vs自由 的鬥爭

我唔喺咁睇法。
支共倒台就一定，但未必會好似北極熊咁分裂成幾十個國家。反而會踢走支共，改變制度。因為上邊嘅人畀支共嘅領土完整性洗哂腦，簡直喺深入血脈。

要睇美帝，只要共匪倒台，台灣宣佈獨立，有省份跟，美帝去承認該省係獨立國家，就唔會合到

成立一個國家要國際承認其合法性先得，唔係我話我係香港國就係，冇撚用嘅，參與唔到世界事務

我有90%把握台灣會喺支共倒台之後成為獨立國家，此所謂大一統洗腦即會破解

我直頭係200% 肯定。共狗收皮後，無論公投，武力都唔會有可能有兩岸統一既結果

西藏新疆更加唔使講㖭，合理推測

西藏新彊係成為另外一堆新的流氓國家

其實拆散先好，有競爭社會先進步，到時國與國覺得有需要自然會搞到歐盟咁嘅組織

比個選項打吓飛機，如果他日香港投票，做一個國家還是做美帝海外一個城市，屬美帝公民，你會點揀？

我老閪揀做美國佬

老閪都係做美國佬+1

美國佬+7000000

我諗應該唔會少過九成贊成票

呢個咩料？暫時有$14成交。手續費都蝕

香港人的奴性，屌打成個美國9成就業市場。
入左藉真係訓係度都做到GM

應該係14千....

台灣應該唔使再宣佈獨立
美帝支持佢入番聯合國就完
或者到時國內會搞次公投改名做台灣國定繼續用中華民國

中銀協：中資銀行依法不應該履行美國法院判決
06月26日(三) 07:58

對於美國法官裁定3家內地銀行試圖拒絕遵守就違反北韓制裁令的傳召，中國銀行業協會首席法律顧問卜祥瑞周二(25日)表示，該協會將繼續堅定不移支持中資銀行在境外的權益保護工作。

內地傳媒報道，卜認為美國法院未經中國政府相關主管機關同意，僅僅依據其國內法，就判決中資銀行向美國案件原告直接提供受到中國法律嚴格保護的中國境內機構的客戶訊息，屬於典型的對中資銀行行使長臂管轄權，明顯違反《商業銀行法》、《民事訴訟法》、《國際刑事司法協助法》等一系列中國法律相關規定，中資銀行依法不應該履行美國法院的判決。

根據外媒報道，被美國裁定試圖拒絕遵守就違反北韓制裁令的傳召的3家內銀為招商銀行(03968)、交通銀行(03328)及浦發銀行(600000.SH)，早前被指與一家香港公司有聯繫，而該公司被指為遭制裁的北韓國營朝鮮貿易銀行清洗逾1億美元。招行及交行回應指，目前沒有受到任何因涉嫌違反制裁法律的調查。

－－－－－－
曲線認左?

【反送中】華郵拆局：中央比港人更憤怒 不會原諒林鄭
「反送中」社會運動爆發後，香港政局走向成為全球輿論焦點。美國《華盛頓郵報》分析認為，特首林鄭月娥上任以來「只顧取悅北京」，卻引來反效果；不僅激起民憤，更甚至是中央對她的憤怒，可能更甚於港人。學者直指，中央「不太會原諒」，林鄭政途恐已黯淡。

美國《華盛頓郵報》刊出題為《香港領袖林鄭月娥正面對民怨；北京可能更加憤怒（Hong Kong leader Carrie Lam is facing the wrath of her people. Beijing may be even angrier）》的文章，分析指出林鄭被指定當特首後，一直只顧取悅北京。

林鄭淡化一國兩制 有反效果

但文章指，林鄭一直強調一國、淡化了兩制，輕視香港自治權，並且只一直強調國家領導人習近平的話；最終因忽略民情闖出大禍，先後觸發100萬人及200萬人上街。

She stressed that Hong Kong and China are “one country” — de-emphasizing the “two systems” framework that guarantees her territory significant autonomy. She went on to reference the words of Chinese President Xi Jinping.

文章直言，如今不單香港示威者民情洶湧促她下台，連北京亦對她激發如此大型社會運動感不滿，認為她今後難以再推動中港融合。

This is just what China’s leaders want to hear from the handpicked chief executive in Hong Kong. But the waves of pro-autonomy protests in Hong Kong have severely tested Lam’s political usefulness with Beijing — and underscores a core tension for Hong Kong’s overseers since the territory was returned to Chinese control 22 years ago.

「反送中」社會運動爆發後，香港政局走向成為全球輿論焦點。美國《華盛頓郵報》分析認為，特首林鄭月娥上任以來「只顧取悅北京」，卻引來反效果。 ▲ 「反送中」社會運動爆發後，香港政局走向成為全球輿論焦點。美國《華盛頓郵報》分析認為，特首林鄭月娥上任以來「只顧取悅北京」，卻引來反效果。

《華郵》引述倫敦大學亞非學院院長曾銳生（Steve Tsang）指出，今次「反送中」事件非常不尋常，足以證明林鄭「無能力」是一項「負累」。

林鄭今後難再推動中港融合

他說。「共產黨不會忘記，也不太會原諒，她作為香港特首的氣數已盡（The Communist Party does not forget and is not very forgiving. She’s finished as chief executive of Hong Kong）」。

但林鄭立即下台的機會渺茫，復旦大學國際研究所教授沈丁立指，北京對林鄭尚有期望，希望她日後「風險估算」做得更好、希望她平復香港社會的動盪，因為「撤換她也有壞處，這會令反對派鼓舞」。

師傅8293 點睇

美帝制裁唔需要理支共，就係一招唔比用美元結算，就冇其他銀行同你來往，客戶就會轉去第二間，另外唔可以喺國際借到美元，銀行做唔到美元業務，即係只能自己玩

曾蔭權釋放

大陸佬個心態真係好奇怪
要埋堆 又唔想跟世界套玩法
自己又係到玩19嘢
論實力又學唔到俄國咁玩單機

E家個政府做決策有咩下場大家有眼睇嫁啦
老閪都搵鬼佬管
香港人做執行

哩啲又行去咁前

玩單機啦

沈門除左一大班樓一樓二樓四嘅股東之外，無咩勢力可言。
越來越多生面口，想引導輿論風向？

《環球時報》: 反對派勾結西方撼動不了香港大局

唔知 繼續樓寶幫你日日賺

姐係撼動了

唔驚點會出文

我認同不會撼動香港大局，但反而撼動了中國在外嘅影響力

個眾籌登報紙都真係幾有創意
個行動力都幾痴線 一日籌錢 一日定稿 聽日見報

世界級城市 世界級辦事效率

如果政府都有呢個效率就不得了

真係好多生面口

呢度只有師父主宰陰晴, 輿論風向除左扭曲, 都係扭曲!!!!

報道話大疆無人機正準備由支境搬走去美帝開生產線，未知真假，如果屬實，證明一但制裁嘅話根本等執笠，口硬冇用

美帝啱啱制裁伊朗領導人及八個軍官，全部凍結在美資產，兼任何人及公司同受制裁嘅人交易，會嚴厲制裁，G20之前搞呢劑，敲山震虎，明眼人知道警告邊個

齋睇topic, 登報單野又好似內閧

錦都有嘢內閧

呢壇野唔似係講錢，係講咬文嚼字。

目標都係make noise ，等全世界都知發生緊咩事姐，講個事實出嚟係咪需要咬文嚼字

其實係寫得一般
不過有巴打話齋，登報哩個gesture已經表達咗個主要意思

連登呢個討論區世界，真係除左連尼住同埋Admin之外，入面所有網友都係對等。

成個反送中運動，初期成功都係單一動機加上民陣為大家set好多個時間同地點出來。好多人就會自然咁出100萬 / 200萬。

但係去到而家呢個又文宣又搞野餐咁多花臣野。係好應該需要一個leader去guide住行。如果唔係就會係不斷有人覺得有問題 / 唔夠完美，事情就會散修修同不斷delay爛尾。但係在CC台班人的眼中，就係好反對leader呢一類大台。

討論區都可以服眾。

我諗哩度唔少師兄弟(至少我係) 都係因為想睇樓王，白巴既分析先入門。沈鳩頭得閒笑下就算。

cc台有無咁既人呢？ 公認on 9就有幾個

我想入嚟9up㗎咋
連登得呢到可以正常吹水

李克強的微信被習近平下令封殺，中國網民揶揄小學生包子太小氣

不得了

因為咁多個十年黎, 有leader 就有出賣, 香港人本性黎, 有價就有得傾

獨裁者最怕身邊人，驚取代，越叻越要㩒

CC台我睇唔到有呢，而家就係好多idea出左來，呢時又話整國際，呢時又話公投Hong Konger / Hong Kong People。根本係冇一個好有條理agenda出來。
共產黨點解可以係19世紀一野起得咁快，唔多唔少都真係有一個好完善的動員令。而家上面的動員令都仍然勁，只係施行者太過離地同埋諗野on9。

入黎討論下 笑下沈鳩頭 同抄功課

動物農莊的snowball and boxer

冇錯，邊有leader，最緊要係氣氛好，有冇道理自己可以分辯，除咗共產黨自稱偉大光明正確之外，冇人係永遠正確嘅

所以沈門就係唯一清泉，呢度輕鬆又一day

同意

我已經mon post 年幾，鐘意呢度嘅氣氛，咪浮上水留言。
唔洗想太多。

今日大市縮晒水又唔跌，等緊發酵

係咪一定反檯? 又未必，我睇2邊都未想反檯，一心反檯就唔去，另一個唔會打電話

20%反枱, 40%侵侵大勝, 40%冇特別事發生

[緊急突發]大陸海關即日至起7月1日通知

禁完黃遮就禁黑T, 邊個先係玩緊顏色革命

市場扭曲
黔驢技窮
負面因素
已經逐步發酵
不宜掉以輕心
時間會說明一切

就係難估，所以大市縮量，個個觀望28，29號出嚟係點，其實依家有盲點，唔知係正式傾還是大家去痾尿時傾幾句

G20主要講金融，各國央行會根據會議分析，制定未來財策

好大機會會一邊收關稅一邊傾
傾到咁上下就翻多次枱，撚狗咁撚。

基本上美國唔急，因為支共無咩牌可以打。
稀土？大家都有，美帝嘅稀土冶煉廠亦準備開返，支共最多可以打飛機話提煉技術比較好。
美債？支共夠膽大量放嘅話，美帝同你打埋金融戰仲得。
無咗平價日用品？呢個根本喺笑話，美帝最多會陣痛，但支共會陣亡。

三師兄講個啲生面口, 我睇到有啲好似係財經台遊魂黎

會唔會好多人都係等小學雞出國個陣, 中共高層有動作

將d sticker唔要字擺上黎用都ok

whatsapp都有cfu既sticker, 但我嫌唔夠啜核

J圖呢？

放工post

J-time

毛澤東成世人，都忌身邊所有人
劉少奇 林彪 周恩來 ...

好有壓迫感, 做唔到野了

可能係話我
利申：有樓1、2、4
得閒上黎學下野做cd rom

計吓數，而家係2000億貨25%關稅，即係冇咗500億順差，支對美順差每年3000億，數字上頂得住，但實際上會出口少咗，或者唔見多幾百億，可能仲有2000億左右順差

如果後面3000億貨收25%,係750億，連同前面500億，即1250億，如果俾錢嘅話，連同出口再下降，其實可能冇乜順差，實際上成個交易會萎縮，出口去美國可能得返1000-1500億咁計，係冇美元支持冥幣，購買足夠糧食都有問題

最初侵要求減低1000億美元逆差，小學雞以為真係強國，搞到咁輸多啲，可謂天滅支共

美帝會有段時間失業率高咗同物價貴咗，就睇搵其他供應商係如何 ,但都有可能步向放緩

支共打飛機嘅一戴一路多數賒數，長數期，利潤低，唔足以冚美水條數，歐水都唔慌好生意，班人經濟麻麻

都係一直CD ROM開
而家都冇乜地方係方便之餘又有正常人傾到計
一係就埋頭苦幹不問世事既社畜, 一係就九唔搭八雨革個種離地小組討論
岩傾咪講下幾句, 都係想結交到可以同你上知天文下知新地既朋友, 唔洗太harsh

淡友post過左來半年

Yes 出面啲乜乜膠物物撚小圈子post
個個都離地 眾人皆醉佢最醒
睇親都忍唔住想屌柒班友 睇睇吓都廢事再睇
人大咗 冇咁多時間可以浪費

人以群分，物以類聚。
合則來，不合則去。

為cfu 乾杯

不嬲只係低置post 留名
無咩事我出番去

我黎係睇牙中

做乜我睇到"我黎係睇牙"

講起牙, 呢排啲敏感牙齒好似嚴重左

各位師兄，今晚有緣嘅話，愛丁堡見。

我都係覺得哩度氣氛夾我, 難得志同而能聚

沈門發揚光大

呢邊相對於出邊d公海post, 係難得的清泉來
特別係VicF 巴的分析, 幾獨到

90%
師父月尾都冇覺好訓了

夜期做乜爆2嚿

千升了

唔知邊個壽頭話trade deal 90%completed

US China 90%刁登

Buy the rumor 有啲不祥預感

如果傾得成，香港就變咗condom

又玩消息市 可能斬件傾再打打傾傾，香港最撚慘，不如夾錢買個島做新嘅香港，以前8X年倪匡今夜不設防講過英國佬將福克蘭島安置二百萬香港人，唔使理佢哋搞管理就得，三十年唔使另一個香港，唔去嘅咪由佢留喺喥

冇得傾成，只會打打傾傾

認同，有排chok

Stop後面跟住個動詞唔係要加ing咩

岩
上咁耐討論區得2個長命post可以認真D討論

意識形態之爭，點會傾得成

如果繼續傾或者達成部分協議，香港都冇運行，支共就會抽到手搞掂香港

但香港始終有地理優勢 仲有歷史因素造就出嚟
雖則話行業可以轉型 但實行上我又唔覺得單靠一班香港人就咁易可以複製到去另一個地方

冇左貿易，香港仲邊有咁好發展

唔會，現時支共賺外匯渠道唔多，香港引入外資變得重要，各方利益喺喥點到佢搞，除非全面開戰，表面放鬆但加緊滲透機會大，開多幾個直選佢都有辦法，假飛+藍金黃

支共經濟走下坡，唔係十年前，冇盟友，要同塔利斑為伍壯膽就知

路係人行出嚟嘅，以香港人嘅世界觀加勤力，真係唔奇

why don't said 99%?

果10%咪就係傾極都傾唔成果d
4月都話90% 5月加關税
又用同一招
但係市場又受落

有冇錶友 依隻幾抵玩 eta改裝機芯 防磁打磨都ok
shop.ballwatch.ch/rmgmt

我估伊朗呢鑊被支共老點射架無人機，代價唔細，家陣侵制裁完仲殺氣騰騰，話有美國佬遇害嘅話要將伊朗炸到喺地球表面消失，又係警告某人

叫雜種睇路唔好諗住綁架幾個美國佬就掂

要轉型嘅話做科技已經係一個方向
老懵董個數碼港其實唔係9up
不過班官都唔係想搞好香港 一班既得利益者喺到gogogo 錯失咗好多機會 先搞到而家只能夠繼續做貿易

睇淡唔做淡，最好靠邊站 - 師父told u

Btw,今晚好多人，喺IFC一望，好多黑衫一睇知唔係中環開工嘅

美帝d咩90% deal係人都知呃鬼 大家玩拖拖拖 個市就唔理照炒左先

為咗挾鳩師父啫

香港人即食文化得好交關
起飛個陣慣左搵快錢，冇左深耕細作既思想係到

BALL好似口埤麻麻, 為既都係為買氣燈撚下

屌你老味IFC食店/咖啡室間間爆嘅? 不過4點幾5點食咗tea,唔排喇

潮童panerai好過 自己帶開gs

香港有美國公民比克警用橡膠子彈射, 有冇單要埋

警察依家都好小學雞
就個兩間院唔駐崗

真男人
有次上網睇GS, 個女同事話D錶有咩特別, 唔好睇
心諗你ON99生勾勾, 淨係食開魚生
佢都唔知精工做乜"春"野

估唔到出手咁CHEAP
證明係咁迫佢地係正確, 佢地會自爆

窮到燶，帶精工;輸到暈，帶星辰 好彩我就唔賭錢既

係就全港醫院實行，避免影響咩咩咩而咁做

依家好似小學生，你話我，我唔同你玩
何來專業，ON9就有份

唔駐崗，姐係少左人手啦
少左人手就炒錦啲驚犬同停止招人啦
唔好浪費納稅人嘅錢

從來唔覺警犬係專業

毅進制唔係由0開始, 係二萬五開始, 爽呀
年年仲愈請愈多, 即係維穩費愈黎愈高, 跟撚埋曬大陸D衰野
管治得好又洗撚請咁多人?

其實個玩法係，下面唔夠多人，上面邊可以開位升人

GS

所以下面無嘢要做就炒錦啲，base 細左就炒埋啲鳩層

我戴5仔咋...

大把女睇

\|/
晏左上香

好想知大家有冇上一輩經歷過克警圍icac 好想知個陣啲普通市民係點諗

克警減低犯罪率嘅方法唔係唔開file, 而係請撚曬啲低學歷潛在犯罪分子, 等佢地唔會出去搞搞震

咁咪解釋到點解啲警犬又強姦又偷野囉

果陣黑警相對質素同呢家差唔多低
但今次佢地比人圍先

我發覺似乎冇警犬

應該落左柯打，G20之前要收皮
所以，林奠呢鋪好撚大鑊，佢搞撚到方丈成盤棋散左

我𥄫緊有冇共匪偽裝(其實𥄫女)

見到啲女似共匪咪捉去暗角盤下佢

有道理

好型

英文哇國際化到呢

樓王真係好有心
讚！

梁禮仲

打弱勢牌七一後可能又露出本性

港台：新聞處發信要求公營機構撐政府

好想知林鄭會有咩下場？

睇蔡英文 fb ig，原來台灣在g20前，剛剛射左粒衛星 福衛號

敗北帝G20被圍攻之前夕，蔡英文射衛星贈慶，頗高

我都唔敢提

CNBC corrected their earlier headlines to say Mnuchin was using past tense when he described 90% progress in U.S.-China talks

頂你個肺出新聞前完全唔CHECK
個市場又真係咁盲目就咁信

股市係故事喎老友

好似話係香土聯合babycondom吹雞喎

民陣喺喥吹奏，好快要籌旗比連仔著草馬六甲

根本唔使警犬，連指揮交通都有人自發做，屌你老味警犬搏冇人管理出事下次banned集會

證明香港人質素高

安全集會，邊使呀

我喺裡面迫到走番出嚟，左右太多女，驚metoo

提早走，人頭已棟，今晚足夠人多，塞到出停車場同IFC

有啲女人唔係禁明白事理嘛

「衰佬去𥄫女？即刻同我番嚟！」

冇人維持秩序嘅話，停車場嘅車未必出到，有個阿伯，三四個40歲左右大漢指揮交通

唔廢點做警犬，更白撚痴都有，地盤被人老爆，佢叫我養狗，冇咁多穿山甲巡邏，話成個郊野公園幾個

政府地盤唔准養狗好耐，係我梗係真狗有用過警犬，好多年前嘅事

台語都出埋

我頭馬

唔撚驚啦條衰仔唔喺香港囉

遊魂x2

喺呀，老貓話server 巴拿馬,其實美國，家陣用cloudfare, 真ip唔知了

長駐遊魂X3

特朗普表態！倘「晒冷」對華徵稅 稅率將是10%
06月26日(三) 21:12

外國傳媒報道，美國總統特朗普最新接受訪問時表示，雖然對能與中國達成貿易協議感到樂觀，但非常滿意美國目前的關稅政策，中國較美國更想達成貿易協議。

他提到，若最終要「出手」將餘下逾3,000億美元中國進口貨品加徵關稅的話，美國已做好準備，稅率將會是「人們絕對能負擔的10%。」

他又說：「我對關稅的看法與其他人不同，它讓我們的股市一飛衝天。」
－－－－－－

證監廉署搜多個地點 拘前港交所高層等三人
06月26日(三) 20:06

香港證監會公布，與廉政公署採取名為「寒山」的聯合行動。在聯合行動中搜查兩家保薦人公司的辦事處，該兩間公司同為證監會持牌人。證監會是運用其在《證券及期貨條例》下的權力進行有關搜查。

廉政公署公布其搜查了另外多個地點，當中包括兩間上市公司及一間財經印刷公司的辦公室。廉政公署在行動中拘捕了港交所上市部首次公開招股審查組一名前聯席主管及兩名與他相關的人士，懷疑他們在該兩間上市公司的上市申請審批過程中涉及貪污及公職人員行為失當。

消息指，三名被捕人士為兩男一女，已獲准保釋候查，據了解，廉署在行動中出動了逾80名人員，執行了20張搜查令，行動尚未完結。據知，廉署聲明中提及的上市公司，均是在2018年正式上市。

證監會表示，作為上述聯合行動的一部分，該會正在對聯交所執行或處理上市及其他事宜的方式進行特別檢視，而該等事宜或與上述調查有關。證監會作為法定監管機構，在《證券及期貨條例》下有責任監督、監察及監管港交所及聯交所的活動。

廉署則指，港交所在廉署行動期間提供全面協助。

由於調查仍在進行當中，證監會及廉署現階段不會作出進一步評論。

香港交易所(00388)回應指，獲悉廉政公署正對一名涉嫌舞弊的香港交易所前僱員進行調查，相關舞弊行為據稱發生在其任職香港交易所期間。廉政公署沒有對香港交易所或香港交易所的其他員工進行調查。
－－－－－－

遊魂×4
就嚟出竅啦

一飛衝天

有得睇冇得食

咋咖

有鳩先岩水兄你

唔係近排送中咁旺, 我可能平時都唔多出聲

多啲返嚟傾吓計咪幾好

唱歌

和理非集會係咁

【終極起底】Anonymus 取得628名警員資料

驚犬

師父今晚幾好笑容

Cctvb

師父今日做乜咁容光煥發嘅

知道股市要跌了

黃金賺了, 賣左幾件甲
可以加沽了

知我哋救咗佢，反送中，屌保大師

唔係去咗黑龍江做大師午間嘔泡啦

628特登嘅

【沈大師】沈卓盈穿性感內衣 J 圖

佢上去嘅話成個黑龍江都係佢啲泡

睇好師父去到黑龍江稱霸東北

位於金仔, 習仔, 普仔中心點, 周旋群雄之間
新朵: 東北中神通

北丐

師父83台

係咪我太耐無見過師傅？
點解覺得佢今日塊臉特別紅

原來晏晝中環炒車

1137爆升前一日我掛3.25..
佢最低去到3.28就冇落
諗著等多兩日有掛
然後依家4.6與我無緣

寶爺

大哥

不敢當呀寶爺
無見一排都係禁黑仔呀

班克警好撚仆街

14xx 佢唔賺到笑

Hi 灣巴

對付呢班用師父祝福都覺得唔夠

本來圍佢意義不大
但而家情況好似係咁推佢頭, 推到佢頂唔住自爆做柒事, 當堂就有意義

今次藍絲就中啦, 真係有人收左錢搞事, 不過係對面

雷蛇 無買6055 我啲煙錢molamola

師父老人家生日快樂啊喂

慶祝生日會沈判喎

師父生日會開始準 各位師兄弟注意

沈誕

玩鳩串個party到時真係攬炒點算

kitkat仔

又沈誕!? 個個月都有人講咁既
係唔係新曆, 舊曆, 創世紀日, 暑假難忘日咩都計哂

搞呢個沈門多數賴嘢

李阿寶，long time no see

灰色衫，被起底。
白癡狗，姓梁。

黃左重走返入差館 智力有待驗證

有撚病。我係佢，拿拿聲走，返屋企又好，去附近商場買衫換衫又好。

入返警署真心戇鳩。
毅進真係毅進，中英數5科都唔合格，無撚腦。

狗總咪佢屋企囉，呢啲撚樣有屋企既咩？千祈唔好有呀，陀衰家

老實講，呢啲狗，一定要起底，而且要點埋佢屋企人既相，唔駛起個人資料，知道佢地係咩樣就夠。等佢地行出街俾人鄙視俾人屌老母。

政治係冇禍不及家人呢回事，任何一個政治決定都影響好多人，包括好多人既家人。所以呢啲咁既撚樣，一定要佢地全家蒙羞。

無獨立思考係常識

\｜/師父

今朝tvb報導話示威者阻佢返工，追住佢拉佢踢佢，逼佢埋閘咁老母見到即刻話乜搞到咁呀點點點，垃圾tvb d垃圾報導真係好動搖到d和理非、中間派，拎某d片段放大黎講

利申：咁岩聽到，屋企人返工前要睇新聞，一定要睇tvb

淼讀sum

出面有po 起左底, 佢好似係屯門區

噢。我錯。

扮越南製造出口美國，貿易戰影響開始出現，口硬冇撚用的

美國海關發現有中國商品假冒“越南製造”進入美國

自美中貿易戰開打美國對中國商品加征關稅，一些中國廠商為逃避美國的懲罰性關稅，以產於中國的商品冒充越南製造的產品出口。越南海關已透過政府網站發布聲明，將嚴加打擊非法使用“越南製造”(Made in Vietnam)標示的中國出口商品。

路透社引述越南海關指出，偽造產地和非法轉運商品的情形，最常見於紡織品、農漁產品、磁磚、蜂蜜、鋼鐵、鋁和木製品。

越方舉遭美國海關查獲的案例說明：一些來自中國的商品，以標示“越南製造”的包裝材料非法重新包裝，申請越南產地證明，再依此證明將中國制商品銷往美國。

業界分析，越南是美中貿易戰的主要受惠國之一，一些企業正把供應鏈逐步自中國轉移至越南，以避免美國政府對中國商品施加的懲罰性關稅。美國是越南最大的出口市場，越南海關已着手擬定新的流程，以改善對相關違法產品的鑒別能力和依法懲治。

越南國會經濟委員會官員表示，越南擔心因為容許假冒“越南製造”的中國貨物輸往美國，而遭美國懲罰，越南副總理範平明(Pham Binh Minh)表示，政府已成立了指導委員會，應對美中貿易戰。

高級督察會自己走出黎撩人？驚炒車，觀望下先

琴晚呢單好有轉移視線既感覺
政府以靜制動, 大家都應該謀定而後動

都講咗佢日日想你圍, 插人入去帶動現場情緒，實有人唔冷靜嘅，最終實有次中伏，6.12朝早我講過見到三條大漢手套口罩頭盔，身手似有訓練過嘅，唔同其他人接觸，只係三條友細細聲傾，遞律師紙仔佢都唔接，裝備自帶，嗰時我懷疑呢三條友係支鬼武警

關稅關稅～美國或將對越南加征關稅～

有傳會搞越南 但認真咩？

沈誕
上香
\|/

呢個牌子撐黑警

\|/ 師傅早晨

師父五十五天壽!
沈聖大誕正式開始!

農曆 公元2019年06月27日 農曆05月(大)25日 星期四 巨蟹座
干支 己亥年、生肖屬豬、戊午月、乙未日
宜 訂盟 納采 出行 祈福 齋醮 安床 會親友
忌 移徙 入宅 安葬
吉神宜趨 守日 吉期 要安 不將
凶神宜忌 乙不栽植千株不長 未不服藥毒氣入腸

屌又黎

ok blocked

樓王

我冇留言咋我日日喺度架

祝師父誕：

費巴

I knew

走了 去溝仔

仆街
屍屍TVB
真係有中間和理非信撚咗你哋啲報道，咁陰騭incharge嘅死咗肯撚定落阿鼻地獄

信報：林鄭禮賓府辦公 傳中央禁回應

無子兄又中

斷章取義 現代荒唐鏡

條火婆講多錯多
要封口滅聲

軟禁

會唔會抺窗架??

寧願佢出黎惹火做豬隊友，好過依家收埋唔知搞咩陰謀

兩岸專題：貿戰重稅 歐美減定單 東莞鞋商命懸一線
廠房急遷越南柬埔寨

跟手忽然墜樓？

咪住, 禮賓府好似得二樓

裝香 \|/

比條lan 線佢咪得

郭台銘條撚屌都忽然反共 呢條撚屌人品唔好講，但講政治投機，做牆頭草絕對可以相信佢判斷，佢肯定聞到支共浸燶味先大屌國台辦，屌台灣共媒

生意人, 絕對係指標
就算唔係燶味, 都一定係佢係大陸已經無咩油水

如果傾唔掂，10%如我最初估計係最好，前後cap返800億美元，俾又死唔俾又死，廠/生產線一路搬，好快支共缺美元就嚟料

專欄】大灣區國舅：Ztore賣盤屈臣氏集團夢碎 (19:20)

文章日期：2019年6月26日

「士多Ztore」因撐送中而被一沉百踩，加多腳無妨，與讀者分享一個小道消息，消息人士透露，屈臣氏集團幾個月之前，一度研究入股或收購Ztore，但最終當然未有成事，令創辦人見財化水，發達幻滅。

能夠被李澤鉅看得上眼的公司，不需要很sexy，也不需要打本土牌，更不需要撐送中，對於出名穩健的Victor，最重要相信是盈利質素。他曾經在業績會透露，最重視的是geography diversity（佈局多樣性，即全球化佈局），二是industry diversity（產業多樣性，即業務多元化），三是這個行業是否可持續。

雖然創辦人岑廸贊曾經向傳媒表示，投資者睇中「士多」原因之一，是財政上相對健康，但似乎Ztore似未能符合以上三點，創辦多年主力服務本地市場，沒有geography diversity；電商側重銷售的零售產品，與百佳、屈臣氏無異，沒有industry diversity。

加上去年10月才完成B輪融資，集資6200萬港元，當時他預計Ztore要多20個月才達至收支平衡，屈指一算，那是2020年的事。但未有盈利就是未有盈利，原諒世界就是這樣現實，在Ztore未能證明行業是否可持續之下，屈臣氏最終決定放棄洽購。

相比之下，在Ztore完成B輪融資之際，屈臣氏集團就寧願與永輝超市、騰訊（0700）合作，合組百佳永輝，分別佔股40%、50%及10%，強攻廣東省超市業務，而首間「百佳永輝」也剛剛於半個月前正式開業，未來會以「百佳永輝Bravo」及「百佳永輝TASTE」雙品牌經營，計劃在今年開15間大舖及數十間迷你舖。

是的，聰明的永輝，甘居在百佳之後，那怕屈臣氏集團佔多10個百分點股權，真正願意當李氏的弟弟，而不是政權的契弟。

成王敗寇，永輝超市宣佈與屈臣氏集團合作後，股價累升三成多，而Ztore就因為失言而名譽掃地，短期內難望翻身，未來再被屈臣氏看上的夢想，應該是幻滅了。

大灣區國舅

royal.bro.in.law@gmail.com

更多大灣區國舅文章：

就要睇美帝會唔會放緩經濟過於利害，喺可接受程度之內，支共一定玩完先

侵侵 promote made in usa 後，佢第一個話要喺美國設廠，佢政治投機判斷清晰嘅

係衰在咁玩法臺灣信唔得過佢，本來臺灣係好啱玩牆頭草，但商人係可以隨時臺臺灣

睇侵侵想點，佢想連任嘅話，就算係搞都可能係連任後先再開波

今日挾唔挾到穿前日支針

\|/
又嗰期近了
大家小心

生日大戶都要挾師父個袋
大戶可恥

大戶衰撚過淋病

今日放假星期四睇到師傅做實戰攻略

廣州百佳掛哂banner，唔知乜事

咩事個個慶祝
係咪想去番8500

永輝超市與騰訊、百佳中國設合資公司 整合廣東省超市業務

即係點

不滿企業重組無補償 廣州百佳員工抗議
05月05日(日) 22:37

廣州百佳超級市場近百名員工上周三（1日）發起抗議，批評百佳將部分股權轉售予廣東永輝超市、騰訊公司，改名為「百佳永輝」後，將員工當商品一樣「打包轉賣」，沒有合理補償員工。超市暫時未有回應。

參與行動的員工發出公開信，指百佳本次業務變動牽涉3000名員工及他們的家庭。員工要求百佳保證他們與家人安穩過渡，同時為他們補交醫保、社保、公積金，以及結清工齡。

VICTOR炒哂再黎過?

佢哋邊有尊嚴同知情權佢哋只有黨

整合業務，工作條件不變嘅話，員工有咩SAY？
同埋改百佳永輝，唔係仲係屈臣氏做大股東咩？

異動股：美企恢復向華為供貨 相關概念炒起
06月27日(四) 13:14

有指美國企業繞過政府制裁，恢復向華為供貨，科技相關股份突圍。中國鐵塔(00788)再升1.9%報2.09港元，其股價上月底低見1.65元後觸底回升，至今已累漲26%；中興通訊(00763)表現更強，股價即市彈高近8%高見23.55元，現仍升6.2%報23.1元，一舉收復50天及100天線，成交額錄得2.5億元。

手機設備股及半導體股亦現反彈，瑞聲科技(02018)現升近3%報44.25元；舜宇光學(02382)亦有2%升幅；中芯國際(00981)、華虹半導體(01347)及ASM太平洋(00522)分別升2%至4%不等。

早前特朗普政府禁止對中國科技巨頭華為出售美國技術，市場憂慮中美由貿易戰演變為科技戰，相關概念股一度受壓。不過，有消息指多家美國最大的晶片製造商已向華為出售價值數百萬美元計的產品。

－－－－－－

誠仔都退休, 定係中國人唔識佢個仔

【百佳五一工潮】廣州員工抗議企業重組安置不善 向李嘉誠父子發公開信
2019-05-05
即時兩岸

廣州百佳員工向李嘉誠父子發公開信。(互聯網)

惟工新聞網報道，五一勞動節當天，廣州百佳超級市場有近百名員工，抗議企業將部份股權轉售予廣東永輝超市和騰訊，新公司將改名為「百佳永輝」，而不少在百佳工作了20年，平均年齡約40歲的員工，不滿自己像商品一樣被打包轉賣，而沒有得到任何安置和補償，向香港長和（001）資深顧問李嘉誠、長和主席李澤鉅發公開信要求解釋。

公開信顯示，這次股權轉售於去年10月25日已發出通告，並在上月13日正式宣告組成新公司，廣州的資深百佳員工不滿自己像打包商品一樣被轉賣，又沒有得到任何安置和補償。公開信表示，這次業務變動牽涉3,000名員工及其家庭，工人要求企業保證員工與家人可安穩過渡。另外，工人亦要求企業補交醫保、社保、公積金，結清年資後才加入新公司。

報道指出，企業重組會為員工前景帶來極大不確定性，員工面對併購轉售等情況，有權確定和參與制定以後的工作條件，並決定是否延續工作年資，保障其年假日數及病假工資等福利。

內地的《勞動合同法》第4條指出︰「在規章制度和重大事項決定實施過程中，工會或者職工認為不適當的，有權向用人單位提出，通過協商予以修改完善。」《公司法》則規定︰「公司研究決定改制以及經營方面的重大問題、制定重要的規章制度時，應當聽取公司工會的意見，並通過職工代表大會或者其他形式聽取職工的意見和建議。」

惟工新聞網

蘋果呢個解釋得清楚D

白BB

即刻明咗，即係驚佢唔計年資

同香港酒樓D做法一樣，改名之後重新計過，唔駛賠償

尋晚我頭馬, 開心
冇膽淨係買位置

尋釁滋事 全部拉去坐監唔該

又半年
傳中美初步同意暫停貿易戰升級 美方設定半年談判期

2019/06/27 14:02推薦28利好121利淡32 留言 沽空 股價
《南華早報》引述消息報道，中美雙方初步同意暫停讓貿易戰進一步升級，以恢復貿易談判。協議詳情會在中美元於G20峰會期間會議舉行前公布。該協議將令美國暫停向餘下3,000多億美元中國貨品開徵關稅。

報道引述其中一個消息指，中國國家主席習近平以美國押後新關稅作為與美國總統特朗普的條件。報道亦引述兩個消息指，特朗普將給予6個月時間讓中美雙方達成貿易協議。

消息又指，中美雙方將各自發布新聞稿，而非發表聯合聲明，雙方就新聞稿的內容有進行協調，但未在有關關稅及時間上的內容上有特定共識。(fc/)

半年又半年，又想拖到大選，好撚煩

又可以破頂

咁上下侵又會搞啲嘢出嚟㗎啦，要製造需求預期㗎嘛

我堅決睇淡，用貿易戰谷爆股市有報應，今次學下師傅

睇淡唔做淡，師父第一誡！

睇死係又搞多幾個月，睇圖結合消息，市場賭唔會即時反枱，侵大戶又食晒

師傅同我講多次上面位唔多我即刻揸期指

官官相衛！聯交所疑為鄭若驊老公公司上市提供綠色通道

又爆多鑊

即使又拖
但始終唔撒之前既關稅既話
我都覺得經濟係向下
事實上d經濟數據亦都唔好 但拎左黎炒減息當好消息 CLS
相信黎緊業績期會好動盪

X2

做淡又怕夾死。依個位加倉又驚一野反枱。唯有坐著啲倉底食花生

唔加倉核心倉坐七月

要搞搞佢，長此落去，香港金融中心地位受損

股壇烏煙瘴氣, 香港高官同支那高官一樣

就記憶中，老懵懂檔東X海外被支鬼吞咗，涉及重大收購，冇停牌，仲有一、兩單其他完全唔按規矩做

【越打壓越走資】地下錢莊唔安全 直撃強國客手持大疊美鈔來港買保險 揭走資新玩法｜壹週刊

條肥婆咁撚大對波都唔知係咪要黎裝錢既

玩得仲裁群埋班求其工程佬同中資搶錢發展商就知咩事

大師係咪睇好

佢對大波分分鐘係用呢D錢僭建得返嚟

負面因素正在發酵，睇好金價

中美貿易戰都和解

好似話唔撚上市住

鄭若驊丈夫 旗下安樂工程取消上市

林鄭月娥辭職！？G20峰會危機！〈蕭若元：理論蕭析〉2019-06-27

一上市被狙擊

上市推介會取消，市照上，遲啲有時間研究吓佢份財報有冇蠱惑

【G20峯會】《WSJ》：習將開「停戰」三條件 包括撤華為禁令及所有關稅

二十國集團（G20）峯會即將在日本大阪召開，中美貿易戰成為峯會的焦點，《華爾街日報》引述中國官員消息指，中國國家主席習近平將會對美國總統特朗普就解決貿易戰開出三大條件，當中包括撤銷華為禁令、撤銷所有加徵的懲罰性關稅，以及放棄迫使中國購買比之前所承諾更多的美國產品。

【G20峯會】《WSJ》：習將開「停戰」三條件 包括撤華為禁令及所有關稅

可以做淡了

硬係覺得又好似上年十二月咁 扯起一日就大沈判

特朗普：駛唔駛俾埋我個女俾你屌啦傻閪？你想死就早啲出聲呀嘛，又要我過黎日本陪你癲

都係嗰句，鴿派努欽喺國會述職時，講過要求中國有結構性改變

大陸利益集團唔想改，政治角度亦想避免外資控制公司，所以冇得郁

但美國嘅態度係要求絕對公平嘅貿易，otherwise you go eat shit，就會以關稅去「平衡」，同時迫使美資班師回朝

按如果上面嘅「前設」，美國最多可以同你放生華為，其餘兩項你做到外資公平競爭、開放市場、開放互聯網嘅話都可以做得到嘅，otherwise 睬佢有味

我唔係好信開咁嘅條件，就算支共再柒都知咁叫反檯，仲去做乜? 香港佢縮槓，去到美帝開大口? 冇乜可能

聽日幾舊水買注put支持師父先

中国孤兒院疑提供性服務 注射荷爾蒙讓女童「快速長大」

根本屌閪係中國產業之首, 習豬上台後係咁撚掃黃真係ON9

diulamor，中共真係要滅；雛妓問題好多窮地方都有，難以根治

但打針打大佢，係已經將依班女童變成降至畜生級別，全冇人性

本身有個不受貿易戰影響既文化產業
成個消費環：
服務、醫療（性病）、住宿飲食

成百億生意冇咗

陳沛然fb段聲明同警犬比真係高下立見

老共就算搞掂貿易戰都係等仆街，外資撤離係不可逆

唔會搞得掂，除非佢真係按美帝要求做，家陣美國將贏國列為「對手」唔係「戰略伙伴」，所以只可能打打停停，如果傾唔埋欄，應該會先郁嗰3間銀行其中一間，睇投唔投降，唔投再加3000億關稅

聽講有人研究緊佢有冇逃稅 佢好似加拿大國藉?

關乎加拿大嗰邊? 唔知加拿大係咪海外都抽國民稅?

沈誕快樂 \|/
師傅 係弟子唔啱 你大人有大量 有怪莫怪 細路仔唔識世界

師父一身黃金甲
弟子跟機發發發

盤棋已經輸咗好多步，雜種再做埋啲柒野打算組隊對抗老美，結果咪等仆街，俾曬位人地入 支鬼金融、科技同軍事三方面人地都有得完美反制，阿刁有何資本同人談判。師傅祝福2019既支那真係時間岩岩好

//當中包括撤銷華為禁令、撤銷所有加徵的懲罰性關稅//

咁緊張華為，明哂啦
美帝一係唔攻，一攻就死穴。
攻其不備，孫子兵法神髓

醫生同毅進condom仔比，高下立見啦
一個係天，一個係地底泥

中國除左銀紙多同人多，真係咩都冇

今次G20堅似上年12月習特會，跟住同一日就拉咗孟晚舟⋯

2018年12月1日，中國國家主席習近平與美國總統特朗普在2018年二十國集團布宜諾斯艾利斯峰會上舉行會談，兩國元首討論了中美經貿問題並達成了共識。雙方宣佈暫停採取新的貿易措施，並設定了3個月的談判期限。

支共又用拖字訣，件事無限loop

對上嗰次據報係雜種照稿讀承諾乜乜物物，之後侵話拖3個月，正路我覺得都係唔會反枱住，否則侵可以之前加3250億關稅，唔會出口術焗鳩雜種去，之後亦唔會打電話叫佢去，雜種去亦係唔想反枱，傾唔掂最好都拖到，講過共匪談判係策略而唔會係真談判，以拖待變，可能會口頭上應付，然後下面又傾幾個月嗰種，到時再反口

鳩估

好同意，多數又停戰幾個月再反枱

佢兩個啲套路好悶

總之目前消息混亂，方向難估，美帝支鬼方面未知結果，香港本身呢個月嘅後期，各種疆屍政棍紛紛復出開始想騎劫本嚟香港人自發嘅行動，呢個星期越搞越膠，所以往後市場仍然難估，分分鐘因單日事件大跌

冇貨等吓，長倉自己揸主意控制風險，開淡倉更唔好制，隨時陪師父爆袋，睇嚟睇去靠邊站最好

個人傾向美帝同支鬼會拖，大家可以透吓氣，但中間會有動作施壓

一向都知

初步望左加拿大稅例
薪俸稅 以潘生2018年600萬/年薪計 一般抽50%左右 即係要交番300萬左右
股息稅 以潘生間公司2018年派左10億股息 我當潘生hold 80%股份(實際好似唔止) 袋左8億 一般抽20-30%左右 即係要交番1.6-2.4億左右

我一直寧願rubio做美帝，佢一定係極速對付支鬼，比侵可靠，只要支鬼敢亂嚟，我信佢敢宣佈支共係恐怖主義國家直接制裁，我唔肯定有冇記錯係咪佢講定retweet，有人話唔同支國做生意美國係唔得，有人反駁話二次大戰冇同納粹德國做生意，美國唔見得有乜問題

侵仲有間地產公司喺支境，Rubio 肯定冇，做記者仲被支鬼國安拆菲林，毀滅文稿兼打幾鎚，所以之後先唔做記者去從政

補番先 師傅唔好嬲
沈誕快樂 \|/

NOW：政府研七一室內升旗

做得好

駛唔駛驚到咁

2條友好似打緊詠春 尋橋咁

睇歷史就上年12月習特會前一日恒指收26506，會後一日升676點收27182，之後幾日冇耐就跌穿26000，歷史好大可能會重演

照咁講侵有籌碼喎

WASHINGTON (Reuters) - U.S. economic growth accelerated in the first quarter, the government confirmed on Thursday, but the export and inventory boost to activity masked weakness in domestic demand, some of which appears to have prevailed in the current quarter.

GDP升3.1%

全文

打飛機係唔應該大庭廣眾打既

去台灣，搭長榮

台妹空姐

好想去同佢哋講聲「加油」

個gdp有D增長，減息壓力相對細咗，個市應該回返D？不過都好難講，要睇返習特會傾成點

但只係第一季，第二季唔知係咪減速，對返美股走勢第二季係GDP減速機會濃

邊有咁大？

第二季gdp唔得，跟住又炒減息，師父造淡又係冇運行

全部舊登cap嘅

記住 2019年06月26日 D100

聽講加拿大國民係worldwide交稅?

全部跟我返去，我有工俾你地開

係其他post見到 借圖

長榮飛雞hoball

yes, worldwide tax

空姐

根本除左17，18年穩坐阿婆都贏到錢既時間已經冇左

港女死都唔會除口罩

唔緊要 著短褲就得

如果侵再連任，即係未來呢六年都係撚狗市

點解國泰無既

仲肯定好快放工

國泰moball

cfu 早晨 \|/

其實個bra好厚

話唔埋支共玩完咗

承你貴言呀樓王，支共收皮，我窮一世都抵

屯公幾耐未試過炒咁大鑊

利申 迷失在屯公這場塞車遊戲

我今日晏啲要遠征屯門

入屯門冇事, 出九龍由7點塞到依家
好彩今日個肚冇事, 唔係嘅話唔知點算

仆街 一早就要打J

所以我喺西鐵出現之前，好怕入屯門。真係一個由世上任何角落去，都係遠既地方

聽講依家西鐵出去, 兆康已經冇位上
最大問題係cut 左水路, 大大個屯門碼頭冇船出去, 個個都剩係搭鐵

睇唔到理由唔冧，以前兩登仔講支爆，我睇都廢事，冚家剷年年幾千億美元順差，仲增長嘅，即係茶記啲嘢難食，伙計態度惡劣，但有客幫襯，個個月執幾十個，話佢執笠，我就唔信

但而家唔同咗，對美順差一路減，對唔少國家逆差，例如韓國，搞搞吓冇晒美元就唔掂，國際貨幣得一種，叫美元，大宗商品到民間貿易用嚟計價找數，冇錢非洲佬都唔屌佢

當支共對美係冇順差/好少順差或逆差嘅時候，就係佢冚家剷之日，共匪主義嘅本質「短缺經濟」就會重現，要為濫印嘅冥幣付上代價，此時城市缺糧，銀行擠提，城市出現配給之類，好快要冧

社會主義老朋友委內瑞拉冧得，全球共匪主義一個個冧檔，真係有支國特色社會主義呢啲鳩噏嘢咩

傾唔埋欄嘅話，冥幣幾日破7算，唔使懷疑，我諗唔少炒匯嘅開始沽空冥幣，不過我唔炒外匯，可以自己睇匯率變化

有人計過到目前為止嘅冥幣，係發水幾倍GDP,有源源流入嘅美元撐住匯價，當美元枯竭，冇支撐匯價，推算出嚟真實價格係1美元兌20冥幣，支共on99唔識玩金融，當年學人QE應該係學美帝發債，FED去買，而唔係央行直接信貸擴張，到今日先識學美帝玩發債，招牌咁差，已經毛用救唔番

幾耐未試過係巴士上面坐左成兩個鐘都未到一半

真心高汁

【人民幣漸跟美元分手之後....】
【「房價將綁架貨幣、綁架匯率、綁架整個中國。」】

過去廿幾年，八成人民幣的發行，是靠出口企業賺取美金，這筆美元存到內地金融機構，稱為外匯佔款。金融機構再把美元換成人民幣，去年這個數額就有21萬億，即是人民幣的基礎價值就是來自美元

但是自2013年開始，美元的外匯佔款開始逐年減少，人民幣供應隨之變得緊張，當年就出現錢荒。

【央行漸棄美元改以房貸發行人民幣】

人民銀行想到了另一種方法製造貨幣供應，就是由央行以各種方式，直接借款給金融機構，再以放貸形式製造人民幣供應。

以這種方式發行貨幣的比例，由2013年的4.1%，急升至去年的28.2%，而美元的外匯佔款比例，就由83%跌至59.2%。

再看貸款組成，居民貸款過去三年已超過企業貸款，成為主要貸款類別，當中九成都是借錢來買樓。

【人民幣信用依賴房地產市場】

有關注內地經濟的網絡作家「老蠻」這樣總結目前的形勢:
「到了2017年末，房地產不光是綁架了經濟，它還綁架了貨幣、綁架了匯率、綁架了整個中國。」

「如果2018年房地產市場發生萎縮，商業銀行拿了央行的錢放貸放不出去，那就意味著連印錢都印不出來了，整個經濟活動瞬間就會陷入資金緊縮局面，錢荒立刻發作。而喪失了房價的支撐，喪失了房價的信用背書，人民幣匯率當場就會被打入冰點。」

所以成鳩日想冥幣國際化，以圖將濫印嘅銀紙流向世界，輸出通貨膨脹，唔係使鳩喺香港搞冥幣離岸結算CNH，就係想利用香港將冥幣流向世界，一戴一露其中一個目的都係咁

搞撚死香港，乜柒冥幣國際化全部玩撚完，柒婆呢鑊嘢驚天動地，話唔埋歷史會因而改變方向，世界格局改變由此而起

中國樓爆 = 支爆

冇錯，呢個蓄水池鎖唔住濫印嘅銀紙，就會引發金融危機，即會出現委內瑞拉式通貨膨脹，城市缺糧，之後示威暴動接連出現，政權就開始失去控制力，支共就會玩完

所以雜種好撚大鑊，跪，共匪玩完，唔跪，支國玩完，世界各國會盡量縮減同支國嘅貿易，建立起金融防火牆，避免支共倒台引發全球金融動盪，70年代之前，世界冇同支國來往，咪一樣咁過

發債規模同資產價值有關
所以早排內房個D死托爛托個價就係等發新債
賣哂之後就DROP得

一日唔死, 一日都可以睇下呢個方向有無得短炒下
以債養債爆破之日應該就係支爆之時

但以習帝一直以黎既行為黎睇
真係可能保權賣國另類稱帝…

連燈一出d btc post就暴瀉

中國特色雷曼2.0

習之前去俄羅斯, 其他官員遲到出席, 得佢一個等齊自己人到開會
琴日G20同安倍開會亦有同樣情況

班友擺明落習面

所以我咪話柒婆係香港國母兼台灣國母
發達啦佢, 由年年考第一去到做埋國母, 同孫中山齊名

環球時報:
習主席一人之力對抗全世界

所謂房本位都要美元支持，支鬼係外向型經濟，要靠貿易賺外匯，咁先有嘢撈失業率低，一線城市先有錢供樓，發展商收到錢先可以還錢比銀行，先有錢買能源、物料，一旦貿易大降，廠執笠，人冇嘢撈，冇錢供樓，一定係賣樓，嗰時就會扭轉買樓致富嘅觀念，樓價下跌帶動租金、其他物價下跌，割價都冇人買就會斷供，銀行回唔到錢cash flow斷，謠言四起，城市擠提兼搶糧，就立即陷入危機

當年香港聯系匯率都係咁嚟，97問題，嗰時謠言四起，銀行開始有擠提現象，超市貨品搶購一空，港英政府用聯系匯率穩定人心，後嚟先平靜落嚟

香港當時係社會驚慌人心唔穩，並唔係經濟唔掂，政府好少措施即可穩定金融系統，但支國情況唔同當時香港，所以一有金融危機政權就危險

呢D 真係私人公司都唔會, 由得個老闆埋枱
特別支共咁著重面子

雜種一夫當關

重溫

實在係好鬼異... 就算有哂PLAN要遲, 最少都來個副官去磅下老細. 如果唔係玩習習, 就係成個機器已經到左極限. 點都有問題

普通一間公司, 老細約八點, 邊個敢遲過七點十入conference room

最大問題係習好似無佢地符, 唔見話咩震怒
炒鳩D人, 可能失去控制

支鬼搞緊「搞活農村經濟」計劃，即意味住佢知道可能面對大規模失業潮，以前由農村湧入城市嘅人口要倒流，問題係土地已經破壞，耕地不斷消失，根本唔足夠出產糧食維持生存，以前可以大飢荒死人冇事，但發展到商品經濟之後就冇可能，何況嗰時大部份人真心膠信社會主義，家陣冇人信，動盪不能避免

想更正少少, 係2017年既

［有片］普京串習近平孤獨戰士 內地刪視頻

冇事冇幹點炒人, 只能夠搵中紀委開file話佢強姦左300隻豬既者

華為對支共好重要，除咗想控制世界通訊標準之外，仲係支共高層洗錢流出去自肥嘅門路，所以成本價都冇嘅生意都接，其實共匪搵國庫打本，佢唔上市原因係唔使向公眾交待條數，回籠嘅錢自己袋啲去咗美國買樓，瑞士存起，所以一傾貿易戰經常要求解除對華為制裁，呢檔嘢同軍部關係密切

華為執笠，引發上下游產業隨時過百萬人失業，深圳樓價唔知托唔托得住，夾硬唔比人賣嘅話，就唔會有人買，一樣引起金融危機

twitter嘅圖，支日G20會談，馬仔繼續遲到，訊息好明顯，雜種已經壓唔住下面

支鬼監控偷竊個人資訊又一鑊

MFSocket: A Chinese surveillance tool

It is well known that China spies on its fellow citizens. In this article I will tell you the story of an Android application called MFSocket, a new monitoring tool made in China. This tool allows the police to extract from the victim’s phone a lot of data such as calendar events, SMS, MMS, videos, contacts, Telegram contacts, …

全文

其實點解要入去先？
我喺佢寧願集體遲到

日本仔出名守時, 習種真係丟盡中國人既架

雜種成日周圍派錢，一帶一路，一有事又揾唔到人撐佢，真係做咗水魚

總之香港呢次成功也好失敗都好，你我他一齊參與咗歷史嘅見證，不枉此生，世界歷史必定會記載此事件，影響深遠，甚至喚醒咗自由世界對支共嘅態度，一味講錢冇前途，G20日本做東道主，一向日本好少提起其他國家「內部事務」，今次安倍竟然主動提出，證明世界已經唔怕共匪恐嚇冇生意做

都唔係雜種最早果個入去架

今日買左份NYtimes

由安倍講香港問題，家陣已經由經濟轉型到壓制支共方向，日本佬從來唔講人權之類，今鑊可謂開創先河，日本嘅態度即代表美帝、西方國家嘅態度，估唔到香港影響國際事務，唔怪得香港係近代中國史嘅革命基地

可能有得炒

普京：孤獨的戰士

栗戰書呢？

利窮則散，真理

擺十年升值百倍

昨晤政協人大 報道指林鄭表明一定不辭職 免為中央增添麻煩

唔輸得，一定要贏，自大，精英心態，永遠自己係最叻，其他人係垃圾同廢話

唔怪得死頂難頂係咁撚推住樓價，前排o係深圳經過中原地產，只係地鐵站附近既閒閒地都七球八球
茶記同香港差唔多貴

仲話將石油用陰司紙結算，好撚毒

共產黨 = 地產黨 我早幾年已經諗通咗 樓爆就係支爆，委內瑞拉有辦睇

佢由唔係石油出產國，結條撚算，市場上只收美元，純粹支鬼打飛機嘅啫

落哂梅田沖涼啦

成件事好奇異...上面師兄都講左...仲要堂堂大國...邊有可能腦細一個等下面班人，對面仲要人齊...好老監....

身邊冇人可用，比較有能力嘅下屬覺得上司冇料到，霸住屎坑唔痾屎，自然條件反射做一啲侮辱佢嘅動作

正如你覺得公司經理冇料，成日搞鳩你白做嘥時間又做過，你都唔會有好面色，炒鳩我搵邊個做，可能衰多三錢

以前我打工老闆要買埋下午茶搵我，我幫佢賺到錢，佢就要睇我台戲到我做老閪，幫得手嘅伙記我都要睇佢台戲

你有料到，伙記會信你講嘅嘢聽你支笛，冇料到成日做完又做，必定屌你老母，商品經濟係咁

突然覺得我以前lunch時間先蒲頭又好似唔係咁串姐

師父早晨

睇過一本由日本人寫既書，有句說話幾適用
「權力」不是隨著「頭銜」而增加的力量，其實是「施恩於人」的能力。
早幾年幫雜種打薄熙來、周永康，打完大家有得分就話習大大萬歲
點知王歧山完事後諗住享下清福，玩下范冰冰都唔得，成個海航都慢慢崩潰
其他做細既有眼識睇架，做過你手下猛將都要變棄子，我仲幫你賣命？

支共係樣樣都係弱點 個cycle斷一樣都層層收皮

7月1號民陣遊行我會去，表示我嘅睇法，我就算睇唔到自由香港，我相信我所做嘅事會令以後嘅人睇到自由香港

Rambo 話，live for nothing or die for something，一直喺我腦裡唔散，何況又唔使死，成本咁低，老閪都去，驚你港共條毛啊

特首林鄭月娥由上周二至今一直未有公開會面。《經濟日報》報道，特首林鄭月娥昨在禮賓府會見香港友好協進會十多名成員，包括全國政協常委李澤鉅、唐英年、戴德豐及林建岳，及港區人大代表霍震寰及李君豪等。

林鄭昨日會見一批政商界代表。報道指出，林鄭在開場白中表明，中央對自己仍十分支持，她不想為中央增添麻煩，所以她一定不會辭職；第二，在現時的環境下，一定要支持警方，這點尤其重要。第三，不會成立獨立調查委員會，調查警方對反修例示威者使用武力的情況，因此做法只會針對警方，認為一個公平做法，第四，她認為若答應不起訴6.12警民衝突的示威者，認為這做法等如干預司法。

報道指出，林鄭在會上稱中央曾派出中間人向她了解狀態，她笑言：「好多人以為我死了，但我不會死得去。」

其實都幾核突 自己大佬都唔磅住重要成班遲到 影衰你中共

所以我以前做老闆, 而家做人上司, 我都對伙記好好
因為我知道冇佢地, 我一個人揹唔起

仲係見緊佢自己D「選民」
市民WFC，無票選特首架你地

蕭若元: 梁振英絕對無可能再做特首

唔知琴日定前日, 老蕭先話佢交左辭職信
屌, 又燈

如果佢燈到林奠做到第一個做足10年既特首
咁都唔係壞事
林奠既存在本身已經為中共添煩添亂

師父都燈到支鬼仆哂街喇

係咪要出盡力開埋高登魔咒幫林太連任結香港
如果林鄭連到任 我就.........

漫畫創作好快

香港警犬中高層呢十年腐化得好利害，嗰啲乜乜廣東省公安部同香港警犬嘅交流會，其實就係飲飲食食，叫雞娛樂之類嘅藍金黃行動

我見到紀律部隊取消咗去支境要申報，就推測係呢樣，有冇發覺深圳公安制服同香港警犬越來越似樣 they are same

以能紀律部隊去支境要向上頭申報嘅

樓王點睇香港樓市後市？

「槍桿子裡出政權」
「党指揮槍」

香港黑警就係因為有把槍，支共先至要用叫雞沖涼揼骨消宵等「交流活動」攏絡。

香港樓爆嘅話，支共一樣玩完，可能會跌但我睇或者2成，不過真心我係鳩估，睇唔通，如果短期唔移民又要用，咪埋眼當消費品買我覺得冇問題，投資就唔好，有嘅留低算，樓價主要影響係失業率、利率同供求關係，由於睇唔通嚟緊幾年經濟，同政治情況，我唔會再買樓住

青年遊行後涉殺醉翁今提堂 旁聽親友庭上痛哭
06月28日(五)
12:11更新
10:05建立

26歲青年參加本月16日遊行後前往中環7號碼頭乘船過尖沙咀，期間疑阻止被指飲醉酒的63歲男子騷擾他人時，雙方發生爭執，老翁懷疑被推跌後頭部着地，兩日後死亡。案件今日(28日)在東區裁判法院提堂，被控一項謀殺罪的梁清言毋須答辯，控方申請將案件押後至7月3日提訊，以安排兩名事發時在現場的市民進行認人手續，被告續還押警方看管。

報稱任職售貨員的梁清言被控於今年6月16日，在中環7號碼頭外謀殺男子周鎮和，導致他於6月18日死亡。控方在庭上無透露案情，而身型健碩的被告應訊期間表現平靜，有向到庭旁聽的家人點頭示意，其中一名男親友激動得掩臉痛哭。

呢單嘢中嘅話就真係坐得唔抵，所以盡量避免郁手郁腳

學到野

屌你燒山

國指幅圖好攰

謀殺定誤殺？

告謀殺，如果入嘅話誤殺，一樣最高刑罰終身監禁

咁撚樣入去坐就真係唔抵

最慘對面果個都係出黎遊行

謀殺冇得傾
打到誤殺先有得酎情唔駛終身 好似係

【ＦＯＣＵＳ】銀保監郭主席一周多前有關「盲買樓可能不划算」的話音剛落，內地多個城市近期紛現房貸利率上浮，更有部分內銀暫停新增按揭，顯示央媽「口頭指導」的消息並非空穴來風。無獨有偶，素來在港樓市場姿態進取的獅子行，周四（２７日）亦突然大削轉按現金回贈，並調高封頂息率相當於變相加按息。
聯想較早前招行等３間中資行捲入北韓制裁風波，及中信建投Ａ（滬：６０１０６６）遭清倉式減持引發券商高估值泡沫爆破疑雲……中美金融戰一守一攻陣勢隱現。就在昨日，網絡流傳一段遭通緝內地富商郭文貴與「香港民族陣線」召集人梁頌恆的越洋通話錄音，其中郭提及的「班農先生」，早前就明言「美國下一步是中美金融戰」，風險不可不防！

＊央媽降溫樓市，獅子行削轉按回贈＊

內地７０大中城市新樓價格指數於５月錄得連續第４９個月上漲，連同估值高企的美股，可謂並列北京和華盛頓的兩大「防爆氣球」。就在月初，央媽據報作出「口頭指導」，暗示各銀行首套、二手房按揭利率分別須上浮不低於１５％、２０％。
除了成都、杭州、天津、福州、蘇州、武漢等多個熱點城市近期房貸利率齊現上浮，深圳更有多家銀行暫停新增按揭業務；此外，部分開發商的公司債和ＡＢＳ融資亦遭暫停。
銀保監、央媽相繼出口術為樓市降溫，適逢全球預測和量化分析機構－－牛津經濟研究院（ＯｘｆｏｒｄＥｃｏｎｏｍｉｃｓ）發表報告稱，全球房地產市場已現裂縫，價格及地產投資回落或令全球ＧＤＰ增速跌至１０年最低，而中國樓市將會首當其衝下滑。報告並引述國際清算銀行（ＢＩＳ）數據指，中國購房支出達６﹒８萬億美元，居民債務３年來增加了７０％。
更巧合的是，匯豐周四突然大削轉按現金回贈比率由最高２﹒１％至１﹒５％，並將３００萬元以下Ｈ按轉按鎖息上限息率調高０﹒１厘至２﹒４７５厘。連同港銀搶存大戰仍未休兵，年息最高達５厘，均顯示銀行資金成本高企，且加增現金緩衝墊。若其他銀行稍後跟隨，恐預示未來港樓按息難逃不減反升。

＊「外國勢力」魅影，班農明言金融戰＊

有「穩賺不賠」之稱的中港兩地樓按市場雙雙暗流湧動，加上早前招行等３間中資行捲入北韓制裁風波；中信建投Ａ遭清倉式減持引發券商高估值泡沫爆破疑雲；以及唱空港匯的ＫｙｌｅＢａｓｓ最新稱，中國的非洲豬瘟疫情及「糧食殺手」草地貪夜蛾肆虐將引致的惡性通脹，將成為侵侵貿談的巨大槓桿－－中美金融戰一守一攻陣勢隱現。
中美貿易戰關稅尚且可計，但上升至金融層面則隨時因牽一髮動全身而失控。有「股壇長毛」之稱的ＤａｖｉｄＷｅｂｂ及金管局前總裁任志剛近日皆不約而同警告，侵侵或下令外國資產控制辦公室（ＯＦＡＣ）指示美企及基金拋售中國股票；華爾街炒賣或拋空中國概念資產。
值得一提的是，網絡最新流傳一段遭通緝的內地逃亡富商郭文貴，與「香港民族陣線」召集人梁頌恆的越洋通話錄音，其中郭提及「班農先生見了幾個美國最上層的，接下來他們都有聲明」中的班農，正正是早前明言「美國下一步是中美金融戰」的侵侵前「國師」。
港府強推修訂《逃犯條例》的政治風暴仍未結束，有關「外國勢力介入」孰真孰假亦爭議不斷。然而，面對中美金融戰隨時一觸即發，身為國際金融中心的香港，風險不可不防！

郭文貴呢條老千話金援梁仲痕，郭文貴有唔知幾十億定百幾億資產香港法庭凍結咗,可以google，至於金援梁仲痕係D100講嘅，可以google

諗起審死官
今日打完佢
十年之後佢死左
可唔可以告我謀殺？

一夫當關喎

【大師睇市】港股7月或跌穿二萬七
06月28日(五) 12:45

訊匯證券行政總裁沈振盈認為，中美在20國集團(G20)峰會上不會達成共識，預料港股會出現回吐，7月港股走勢偏淡，上落市為主，恒指或下試26,800點至27,000點。

咁可能升?

中國特色白事當紅事辦

偉大嘅国家主席無懼外國勢力 泰山崩於前而色不變

李小加：再好的制度也不能徹底杜絕「爛蘋果」
06月28日(五)
13:02更新
10:10建立

香港交易所(00388)行政總裁李小加回應該所一名前高層被廉政公署調查時表示，再好的制度也不能徹底杜絕「爛蘋果」，「爛蘋果在哪裏都會爛」，但他對現行制度自行清除「爛蘋果」的能力充滿信心，而對制度的檢討和完全「永遠都在路上」。

李又稱，一個員工不論離職與否，港交所都有權追究其任內的不當行為對公司造成的損失。如果投資者認為自己的損失是港交所批核上市所致，有機制可以提出申訴。

他認為，香港上市制度是非常好的制度，以披露為主，既按市場原則運行，也有很大權力制衡，而且清晰客觀，沒有太多人為裁決的空間，「沒有人有動力去行賄」。港交所上市科、上市委員會及香港證監會每年都會不斷檢討和修正上市條例。

對於有人說港交所作為上市公司，愈多公司上市愈好，李小加則認為，這說是不太了解港交所的業務模式。他指出，該所97%以上的收入都來自最大的500家上市公司，而最小的500至1,000家，收入貢獻只有約1%，但上市科的工作量幾乎都落在小企業。

因此，港交所如單純出於商業考慮，應該只做大型和中型公司的生意，而不應該做小公司的生意，但讓不同規模的企業在公平制度上市、支持小企業的發展是公眾利益，如果小企業只要能符合規則，港交所也必須服務它上市。港交所審批公司上市就像發出駕駛執照，不能說一家公司規模小，或將來可能做別的不好的事情，就不讓其上市。

當被追問自己在事件中的責任時，李表示，他只是招聘上市科主管戴林瀚，將來戴林瀚辭職他會參與物色其繼任人選，但會不參與上市科下屬員工的任何僱用。

他強調，不符合上市條件的公司上市，或符合上市條件的公司因為人為干預而不能上市無疑是大問題，但目前沒有發現有這些事，現有制度「沒有一個人能起到很大作用」。一家公司上市後出了問題，港交所也會要求其跟進甚至退市。

－－－－－－

師父又要屌鳩小加

支持師父選議員 係個大啲嘅平台屌小加

個個淨係諗住賣完港就走人根本無高官真心愛香港

即唔穿27000，繼續升

7月底位27000.01

唔知點解次次星期五都有料俾師父丁同屌

習敗敗個行事方式同777有得揮
兩位都有資格改寫歷史

開始夾返上，師父成日咁樣造市法都冇人拉，係咪有後台

各位師兄, 立場同蘋果好值得課金
收息時順手捐兩包煙, 煙頭可以比埋師傅
一煙兩食

外國勢力介入，沈門不得說三道四。

嘩屌， 隻6055

諗起尋晚睇新聞蔡英文出聲講香港點點點，口口交部竟然同佢講呢句野，即係承認台灣係外國

［好L興奮］中環今晚凌晨割比解放軍！！

老屈味都濃

只能靠陪審團了

只可以係用人証物証，有冇witness

立場我捐咗1次性錢，生果做咗付費會員

我都上左生果, 立場/眾新聞/獨媒都唔錯, 將來可能都課下金

沈陣營第二百三十三期 - 師父滿身黃金甲，徒兒跟機發發發

而家垃場同689 打官司
有發夢都知垃場個camman同reporter最癲

口交部同傷務部都話唔講香港，安培咪又照講

中煙

呢兩個部門真係好垃圾，睇番之前貿易戰D發言，真係同師父一樣咁環保

樓寶尾市入左球幾

開賭檔咁, 啲牛熊一齊漲

facewire 做專題都好深入, 期待佢地個612專題

大戶

我見有人入，那個人不是我

呢套衫著住嚟屌好似幾正 想買

呢個送中事件，一次過暴露晒成個政府機構蠶食得好緊要。
自己重停留係Donald 曾年代的唔做唔錯，原來已經係去到官官相衛的核突場面。

朱千雪結婚了~

巴打愛好, 有特色

又post 我老婆上黎

其實仲暴露埋中共死穴同內地政情

朱千雪結婚了

侵侵開曬口真係拎個股市做政績

造市造到出哂面

【眾籌打官司】請捐助《立場新聞》 打贏梁振英

《立場新聞》在過去四年半，堅持獨立自主，不靠攏任何人任何派系，在緊絀的資源、風高浪急的傳媒環境下，力求提供自由開放的網上輿論平台，由本土、泛民到建制，激進以至保守的觀點兼容並包。我們一往無前，因為言論自由是香港最重要的價值，即使這意味著開罪權貴、招惹報復的風險。

而一如所料，我們正面對這一後果。

2018 年 8 月，前特首梁振英入稟控告《立場新聞》，和立場博客鍾劍華教授所發表的〈五年前的這件事與梁振英的紅線論〉文章誹謗。這位剛離任香港最高行政首長之位，並晉身國家領導人之列的公眾人物，針對傳媒和評論人興訟是否以財勢打壓言論，自有公論，但無庸置疑，訴訟的開支以至一旦敗訴的賠償，對一直依靠民間贊助及廣告收入艱苦經營的《立場新聞》而言，將是一個生死存亡的考驗。

但我們不會退縮，我們拒絕道歉或收回文章，因為我們深信，自由的言論、公允的評價，不應被強權淫威壓倒。

2014 年底，《立場新聞》在廢墟中重生，我們深切明白，香港已不再一樣，我們亦不可以重蹈覆轍，敵人已下戰書，我們只有戰至最後一兵一卒，我們拒絕投降。

所以，我們懇請你，無論支持或反對我們，也考慮捐助《立場新聞》打這場仗。我們無法保證勝利，只能承諾會為我們熱愛的城市僅餘的自由，奮戰到最後一刻。

我們的目標是籌集 50 萬元，籌得款項將用於應付梁振英的誹謗官司，若有餘款，將用作《立場新聞》日常營運開支。若不幸敗訴，這金額或不足支付律師費及賠償，但各界的支持，將令我們有勇氣在威權下，繼續擇善固執。

款項可轉賬到立場新聞註冊公司 Best Pencil (Hong Kong) Limited 的匯豐銀行戶口 456-451657-838

立場新聞
2019 年 6 月

（ 我們也希望大家成為月捐贊助會員，使《立場新聞》有更穩定的收入來源。贊助計劃「My Stand」： ）

沈門手足出動

撤回

個市升一定要俾返credit 佢，真係好唔知醜

即刻down個李佳芯先

Key埋把聲就一流 遲吓造埋個body出嚟就唔駛再溝女

會唔會造到有鳩

網上消息：政府起夠各示威者底

政府打算下個立法年度重推逃犯條例

造個有鳩嘅真女人出嚟

睇哂都幾似

釋放被補人仕

召喚朱律上水

齋藤飛鳥

香港時間6點正 將#FreedomHKG洗上Twitter熱門

樓王及一眾巴打

點解唔用眾籌

【G20峰會．新聞教室】如何決定領導人排位 主辦國有心思

【G20峰會】習近平宣布增設自貿區等5大舉措 擴大中國對外開放

【G20峰會】外交部：習近平會見安倍晉三 雙方達成10點共識

三分钟了解G20

朱千雪讓我下沉

立場d文係幾好睇，講真...

心動不如行動

過埋 G20 可能即刻黎料

蕭若元：七一後大規模搜捕義士的機會不大

加埋燒山因素
唔通七一

途屹控股()首日掛牌，股價低開22%報0.405元，持續「潛水」，最高僅見0.43元，尾市低見0.3元，全日收0.305元，較上市價0.52元，低21.5仙或41%，成交1.66億股，涉資6,066萬元。不計手續費，每手4,000股，賬面蝕860元。

哇屌

唔睇燒山都知七一打硬啦
過左G20啦嘛
柒娥早兩日見差佬工會，你估下佢想做乜？

共產黨靠武裝力量來維持政權，香港情况現在都一樣;尤其是經果兩次過百萬人大遊行，和一次警察開槍用橡膠子彈對付示威者;777在政治上已經玩完，變成了跛腳鴨政府……

同意但燒山條友可唔可以有d自知之明…
學下麵神啦

大搜捕

識英文咩 揸完扒閃啦

我睇佢講SHITTY

師父：下個月見真章 兩三千點波幅

大型上落市

呢單嘢據報想拎返錢唔比拎，出公安

招商都咁樣

上面d市民維權都係舉下banner都俾人掃，香港其實好快都會咁

［突發］游b退出青年新政

老貓個ex

維權？

睇下大陸d維權律師有咩下場先啦 拉人封艇 釘牌

告條顛覆國家政權罪 唔駛公開審訊 話有罪就有罪

今次保衛香港憲法 呢個slogan
其實好有力，國際容易支持，而且沒位可以入到你

陳雲：香港國際關係的啟蒙教育。逃犯條例修訂已經實際上取消了，不要再用「反送中」之類做標語，免得外國人說反對運動已經成功咗啦，你們來做什麼呢？
要講的，是「保衛香港憲法」，將基本法的憲法地位講給大眾及國際知道，政治宣傳這回事，講得多就成事實。（其實根本就是事實！）
向領事館請願，向國際報紙登意見廣告，是「敦促國際社會保護香港獨立司法管轄權」或簡單說「保護香港自治」、「保護香港法治」，而不是「反送中」。「反送中」已經out咗，因為已經成功爭取。你唔係失憶嘛？大佬。至於永久取消，政治上是無這回事的，政府可以隨時提交立法會再審議的。
講「憲法」、講「自治」，多向國際宣傳，香港就變成實然的主權國家，知道中共是侵略香港的constituton（憲法）和autonomy（自治）。明未？
唔好話陳雲激，美國眾議院主席及發言人佩羅西（Nancy Pelosi） 在公開支持香港人的聲明說，香港人在捍衛主權（defend their sovereignty），佩羅西夠激未？人地講香港有主權ga。你醒目，就識得跟啦。佩羅西是美國國會主席來的，做了一世人議員，近八十歲，她的判斷，你估有假？
唔好因為陳雲教你，你就抗拒唔學。我有權威教你ga，我曾經有港府處長級的官階，而且是德國大學博士、大學教授。我現在無收你錢，也無收公立大學的薪酬。我賠本的。賠本賠到我好窮，我有mut新意念提出來，下一秒就變成泛民左膠的籌款項目，我一個仙都無得收，而且被他們反過來說我痴線。

其實紅字真係講得好岩，現時係要向呢個方向走！
特別，中共經濟轉差，國際支持(美國國會開始立 人權法作為weapon），要將個行動轉去更高層次！

只要能夠保護香港憲法，有實際既主權，根本獨唔獨立，其實係沒任何分別！

但好多連登仔，香港人唔撚明！ 要識得玩政治曖味同大勢達到目的！

太多香港人沒呢種sense 同智慧

美帝由高級官員講咗，推行廿三條，送中法例或侵犯人權，即會以香港人權民主法制裁，同伊朗一樣待遇，並會審視香港關係法，支共開始冇水，段唔敢亂嚟失去透氣窗口，口交部話處理香港用WTO規格，冇理由美帝用香港人權民主檢視香港關係法，即係支共腳軟啦

共匪唔使慄佢，越縮佢就得寸進呎，今日日本安倍幫晒手，呢個係西方陣營態度，只要keep住做嘢，我肯定會好多國家議員提上議程，換走文翠姍之後，新上嚟條友對支共應該會唔同態度，盡量做多啲嘢對英美兩國，家陣係國際事務，香港先係主動而支共土共係被動，你拉住佢行嘅

會唔會第一間制裁既就係招行

唉，好撚眼訓

極有可能，早2日支共唔知乜鳩法律專家話支鬼銀行唔需要守美國法庭禁令，佢都痴咗線，洗黑錢匯豐銀行唔知跌幾多錢喺歐盟，咁即係即場毀約，有可能三間唔准用美元結算及接入美元金融系統，一次過制裁晒

G20傾唔埋欄之後支共會好撚大鑊，7.1叫多啲老友棟人頭，keep住送子彈比美帝，比西方國家，香港問題國際化先有得搞，同支共鬥長命，香港贏機會高，美帝立心全方位痛擊支共，有冇兩年命都成問題

白巴仲係現場?

講D野全部倒果為因

大撚膽!!!

見到有人講立場新聞，其實重組之後既端傳媒質素都非常高，我認為係現存最有質素既華文媒體

仲要專9up 啲錯嘅野扮facts